{
  "字库随机方式": "=0总字库随机，=1题目字库随机",
  "characterRandomWay": 0,
  "答案总字库": "",
  "characterTotalBank": [
    "合",
    "是",
    "掠",
    "怎",
    "乖",
    "火",
    "丑",
    "你",
    "晏",
    "好",
    "符",
    "伏",
    "抬",
    "杳",
    "常",
    "仁",
    "被",
    "椅",
    "样",
    "灭",
    "婴",
    "总",
    "朴",
    "胭",
    "缀",
    "硬",
    "关",
    "墙",
    "柔",
    "挛",
    "北",
    "屑",
    "史",
    "与",
    "证",
    "平",
    "目",
    "闺",
    "九",
    "醋",
    "丙",
    "必",
    "供",
    "封",
    "更",
    "粑",
    "的",
    "繁",
    "真",
    "把",
    "想",
    "要",
    "胖",
    "记",
    "吾",
    "难",
    "吕",
    "互",
    "畎",
    "而",
    "丰",
    "昱",
    "晖",
    "衷",
    "怙",
    "空",
    "绥",
    "娇",
    "罗",
    "观",
    "伸",
    "忠",
    "咎",
    "秆",
    "竺",
    "寺",
    "薇",
    "筹",
    "舱",
    "宗",
    "柳",
    "镯",
    "泵",
    "陈",
    "湉",
    "斐",
    "跑",
    "蜃",
    "玩",
    "鼓",
    "玫",
    "烛",
    "俞",
    "伞",
    "亚",
    "说",
    "杭",
    "周",
    "棼",
    "智",
    "机",
    "鹅",
    "匆",
    "青",
    "夙",
    "士",
    "替",
    "返",
    "寝",
    "岩",
    "卜",
    "乘",
    "宏",
    "奉",
    "彘",
    "桥",
    "猷",
    "脑",
    "全",
    "楼",
    "豆",
    "慌",
    "蟆",
    "精",
    "薤",
    "女",
    "豁",
    "扫",
    "鸣",
    "了",
    "换",
    "涓",
    "冥",
    "桎",
    "揪",
    "子",
    "亟",
    "翁",
    "淞",
    "梭",
    "小",
    "混",
    "歼",
    "棵",
    "曾",
    "胀",
    "酵",
    "容",
    "哎",
    "沟",
    "殺",
    "寸",
    "炨",
    "倚",
    "悉",
    "审",
    "着",
    "喜",
    "电",
    "刀",
    "汨",
    "芡",
    "眷",
    "坝",
    "朝",
    "夸",
    "识",
    "山",
    "腋",
    "珘",
    "伦",
    "毙",
    "冗",
    "千",
    "哇",
    "燮",
    "娩",
    "艺",
    "荀",
    "嫩",
    "祠",
    "樊",
    "撑",
    "套",
    "实",
    "协",
    "消",
    "胃",
    "奠",
    "喻",
    "雄",
    "淡",
    "烦",
    "信",
    "甚",
    "刮",
    "夫",
    "痛",
    "念",
    "兹",
    "逊",
    "苦",
    "陪",
    "唐",
    "熊",
    "猴",
    "牛",
    "月",
    "粪",
    "硅",
    "武",
    "踵",
    "祁",
    "禽",
    "怅",
    "悟",
    "志",
    "杜",
    "蠡",
    "瑟",
    "窀",
    "芰",
    "庶",
    "浪",
    "苓",
    "突",
    "洮",
    "同",
    "默",
    "百",
    "沆",
    "拜",
    "婶",
    "心",
    "一",
    "鸺",
    "皇",
    "晦",
    "灶",
    "迁",
    "捡",
    "和",
    "林",
    "幽",
    "腊",
    "尘",
    "檑",
    "田",
    "硫",
    "渴",
    "闷",
    "艚",
    "广",
    "臻",
    "笑",
    "乎",
    "恩",
    "赤",
    "辞",
    "走",
    "地",
    "戬",
    "兰",
    "口",
    "待",
    "醒",
    "讹",
    "瑯",
    "演",
    "除",
    "啊",
    "潮",
    "聘",
    "砺",
    "康",
    "玺",
    "夯",
    "董",
    "门",
    "诠",
    "命",
    "觉",
    "谜",
    "呼",
    "栓",
    "瑜",
    "良",
    "季",
    "诖",
    "墓",
    "慕",
    "予",
    "岭",
    "瘫",
    "灯",
    "元",
    "暂",
    "援",
    "亭",
    "黎",
    "削",
    "深",
    "筜",
    "喆",
    "嗑",
    "佩",
    "驸",
    "垂",
    "等",
    "篓",
    "喷",
    "箕",
    "画",
    "铜",
    "稷",
    "厨",
    "哙",
    "罴",
    "凼",
    "酒",
    "攀",
    "酿",
    "若",
    "丢",
    "圐",
    "荤",
    "朋",
    "药",
    "萃",
    "奖",
    "问",
    "佯",
    "琵",
    "友",
    "钟",
    "旺",
    "党",
    "纤",
    "忽",
    "许",
    "噙",
    "详",
    "安",
    "佖",
    "椒",
    "粹",
    "敏",
    "神",
    "嫉",
    "承",
    "劲",
    "规",
    "京",
    "泓",
    "仑",
    "菩",
    "会",
    "氪",
    "读",
    "句",
    "井",
    "凹",
    "酱",
    "册",
    "吴",
    "结",
    "浙",
    "畴",
    "冷",
    "谍",
    "做",
    "御",
    "书",
    "伴",
    "豪",
    "尖",
    "充",
    "瑞",
    "丫",
    "睦",
    "焊",
    "娲",
    "噩",
    "治",
    "荆",
    "摹",
    "委",
    "色",
    "佐",
    "羁",
    "矩",
    "弱",
    "胤",
    "艾",
    "私",
    "炸",
    "竹",
    "件",
    "但",
    "魔",
    "得",
    "蛉",
    "艳",
    "号",
    "嘴",
    "妤",
    "薯",
    "枣",
    "香",
    "惫",
    "群",
    "琨",
    "哪",
    "菇",
    "僧",
    "案",
    "陛",
    "端",
    "嫔",
    "渡",
    "薛",
    "饮",
    "径",
    "寻",
    "拴",
    "强",
    "侈",
    "淆",
    "扬",
    "网",
    "昼",
    "办",
    "忘",
    "半",
    "大",
    "迫",
    "棚",
    "闩",
    "旦",
    "畔",
    "秋",
    "国",
    "里",
    "瑙",
    "送",
    "垛",
    "制",
    "缶",
    "瞒",
    "来",
    "洒",
    "亩",
    "沾",
    "格",
    "凛",
    "我",
    "春",
    "检",
    "敌",
    "趣",
    "堪",
    "果",
    "算",
    "兀",
    "鲟",
    "归",
    "卑",
    "休",
    "浮",
    "疫",
    "产",
    "亲",
    "秦",
    "陆",
    "篮",
    "品",
    "鸿",
    "毒",
    "跎",
    "娜",
    "株",
    "曲",
    "脊",
    "疟",
    "渝",
    "菱",
    "胡",
    "楮",
    "级",
    "壶",
    "玉",
    "狮",
    "坤",
    "饭",
    "市",
    "彭",
    "槑",
    "竿",
    "定",
    "宋",
    "叫",
    "欣",
    "云",
    "皖",
    "鸢",
    "还",
    "星",
    "吏",
    "耍",
    "簌",
    "酉",
    "玛",
    "跋",
    "蓑",
    "告",
    "点",
    "咨",
    "坛",
    "于",
    "漏",
    "哽",
    "甲",
    "遵",
    "缰",
    "跳",
    "室",
    "用",
    "累",
    "睹",
    "硖",
    "复",
    "釜",
    "夭",
    "五",
    "二",
    "肾",
    "器",
    "争",
    "逍",
    "少",
    "染",
    "滞",
    "化",
    "烟",
    "业",
    "潸",
    "煞",
    "禧",
    "槐",
    "荡",
    "森",
    "挺",
    "兄",
    "弋",
    "桨",
    "凿",
    "吗",
    "鹰",
    "桂",
    "明",
    "窝",
    "喘",
    "沉",
    "费",
    "栽",
    "么",
    "奋",
    "术",
    "鸟",
    "字",
    "鹊",
    "特",
    "痰",
    "喉",
    "缃",
    "攫",
    "膝",
    "颜",
    "兢",
    "文",
    "衰",
    "帼",
    "汞",
    "庙",
    "梵",
    "币",
    "奥",
    "理",
    "酬",
    "稿",
    "梅",
    "话",
    "箜",
    "仕",
    "诱",
    "雯",
    "憩",
    "缫",
    "巽",
    "残",
    "惊",
    "僵",
    "觏",
    "医",
    "此",
    "恙",
    "滚",
    "夕",
    "喽",
    "褒",
    "嚣",
    "嗯",
    "福",
    "航",
    "署",
    "翥",
    "窖",
    "窒",
    "醉",
    "羚",
    "涟",
    "靖",
    "庚",
    "古",
    "花",
    "新",
    "魂",
    "素",
    "企",
    "服",
    "炎",
    "性",
    "胜",
    "炒",
    "穗",
    "乔",
    "撂",
    "愁",
    "盖",
    "凭",
    "恣",
    "渍",
    "台",
    "棣",
    "模",
    "仳",
    "思",
    "海",
    "爻",
    "融",
    "妃",
    "牵",
    "寡",
    "接",
    "飨",
    "筠",
    "腹",
    "适",
    "伺",
    "雨",
    "酽",
    "嘶",
    "榨",
    "泄",
    "莲",
    "职",
    "憶",
    "院",
    "感",
    "八",
    "奈",
    "洲",
    "耻",
    "計",
    "歪",
    "赖",
    "驻",
    "鹤",
    "腘",
    "筏",
    "庐",
    "仆",
    "鹑",
    "辆",
    "善",
    "尬",
    "外",
    "皮",
    "每",
    "樽",
    "树",
    "竣",
    "舔",
    "寄",
    "契",
    "令",
    "届",
    "鞭",
    "态",
    "笋",
    "何",
    "胆",
    "醮",
    "乐",
    "什",
    "限",
    "栅",
    "立",
    "天",
    "够",
    "窗",
    "工",
    "源",
    "舶",
    "洼",
    "脾",
    "恕",
    "恬",
    "昏",
    "原",
    "降",
    "正",
    "弛",
    "局",
    "茕",
    "稍",
    "痪",
    "风",
    "活",
    "叁",
    "嗬",
    "缙",
    "奎",
    "判",
    "黄",
    "伤",
    "戥",
    "申",
    "欧",
    "长",
    "金",
    "盾",
    "窍",
    "泰",
    "旅",
    "贬",
    "祈",
    "恪",
    "杯",
    "水",
    "徇",
    "间",
    "爱",
    "础",
    "湘",
    "父",
    "渠",
    "毁",
    "罘",
    "木",
    "甜",
    "谅",
    "第",
    "漠",
    "镫",
    "遴",
    "珏",
    "痕",
    "媞",
    "咶",
    "永",
    "给",
    "萱",
    "师",
    "迥",
    "假",
    "习",
    "玳",
    "期",
    "齿",
    "循",
    "质",
    "庭",
    "岸",
    "身",
    "育",
    "绣",
    "紊",
    "补",
    "佳",
    "尊",
    "诗",
    "坏",
    "透",
    "裸",
    "似",
    "炳",
    "爽",
    "仙",
    "课",
    "闰",
    "愉",
    "叔",
    "蕤",
    "瘸",
    "孵",
    "宝",
    "刘",
    "铺",
    "瓦",
    "隘",
    "跃",
    "获",
    "巧",
    "垮",
    "翠",
    "囟",
    "显",
    "尤",
    "粤",
    "洪",
    "旬",
    "刚",
    "带",
    "页",
    "朗",
    "娘",
    "咾",
    "煦",
    "允",
    "唁",
    "净",
    "籽",
    "楂",
    "宵",
    "营",
    "灞",
    "块",
    "巳",
    "盔",
    "维",
    "夜",
    "苑",
    "俸",
    "非",
    "嚏",
    "萌",
    "快",
    "阐",
    "省",
    "甬",
    "麦",
    "聿",
    "暖",
    "粳",
    "者",
    "肩",
    "侠",
    "应",
    "遐",
    "渊",
    "冠",
    "橐",
    "车",
    "笺",
    "黏",
    "钥",
    "从",
    "裹",
    "公",
    "汰",
    "冈",
    "房",
    "肤",
    "俐",
    "弘",
    "斗",
    "存",
    "华"
  ],
  "题目字属性": "",
  "questionFont": [
    {
      "length": 1,
      "fontsize": 90,
      "x": 315,
      "y": 222
    },
    {
      "length": 2,
      "fontsize": 85,
      "x": 317,
      "y": 186
    },
    {
      "length": 3,
      "fontsize": 80,
      "x": 320,
      "y": 177
    },
    {
      "length": 4,
      "fontsize": 75,
      "x": 322,
      "y": 145
    },
    {
      "length": 5,
      "fontsize": 65,
      "x": 327,
      "y": 131
    },
    {
      "length": 6,
      "fontsize": 55,
      "x": 332,
      "y": 129
    },
    {
      "length": 7,
      "fontsize": 50,
      "x": 335,
      "y": 120
    },
    {
      "length": 8,
      "fontsize": 45,
      "x": 337,
      "y": 115
    }
  ],
  "关卡时间": "level:当前关卡,time:关卡时间,questionid:关卡id",
  "level": [
    {
      "level": 0,
      "time": 60,
      "questionid": [
        1,
        2,
        3,
        4,
        5
      ]
    },
    {
      "level": 1,
      "time": 60,
      "questionid": [
        1,
        2,
        3,
        4,
        5
      ]
    },
    {
      "level": 2,
      "time": 60,
      "questionid": [
        6,
        7,
        8,
        9,
        10
      ]
    },
    {
      "level": 3,
      "time": 60,
      "questionid": [
        11,
        12,
        13,
        14,
        15
      ]
    },
    {
      "level": 4,
      "time": 60,
      "questionid": [
        16,
        17,
        18,
        19,
        20
      ]
    },
    {
      "level": 5,
      "time": 60,
      "questionid": [
        21,
        22,
        23,
        24,
        25
      ]
    },
    {
      "level": 6,
      "time": 60,
      "questionid": [
        26,
        27,
        28,
        29,
        30
      ]
    },
    {
      "level": 7,
      "time": 60,
      "questionid": [
        31,
        32,
        33,
        34,
        35
      ]
    },
    {
      "level": 8,
      "time": 60,
      "questionid": [
        36,
        37,
        38,
        39,
        40
      ]
    },
    {
      "level": 9,
      "time": 60,
      "questionid": [
        41,
        42,
        43,
        44,
        45
      ]
    },
    {
      "level": 10,
      "time": 60,
      "questionid": [
        46,
        47,
        48,
        49,
        50
      ]
    },
    {
      "level": 11,
      "time": 60,
      "questionid": [
        51,
        52,
        53,
        54,
        55
      ]
    },
    {
      "level": 12,
      "time": 60,
      "questionid": [
        56,
        57,
        58,
        59,
        60
      ]
    },
    {
      "level": 13,
      "time": 60,
      "questionid": [
        61,
        62,
        63,
        64,
        65
      ]
    },
    {
      "level": 14,
      "time": 60,
      "questionid": [
        66,
        67,
        68,
        69,
        70
      ]
    },
    {
      "level": 15,
      "time": 60,
      "questionid": [
        71,
        72,
        73,
        74,
        75
      ]
    },
    {
      "level": 16,
      "time": 60,
      "questionid": [
        76,
        77,
        78,
        79,
        80
      ]
    },
    {
      "level": 17,
      "time": 60,
      "questionid": [
        81,
        82,
        83,
        84,
        85
      ]
    },
    {
      "level": 18,
      "time": 60,
      "questionid": [
        86,
        87,
        88,
        89,
        90
      ]
    },
    {
      "level": 19,
      "time": 60,
      "questionid": [
        91,
        92,
        93,
        94,
        95
      ]
    },
    {
      "level": 20,
      "time": 60,
      "questionid": [
        96,
        97,
        98,
        99,
        100
      ]
    },
    {
      "level": 21,
      "time": 60,
      "questionid": [
        101,
        102,
        103,
        104,
        105
      ]
    },
    {
      "level": 22,
      "time": 60,
      "questionid": [
        106,
        107,
        108,
        109,
        110
      ]
    },
    {
      "level": 23,
      "time": 60,
      "questionid": [
        111,
        112,
        113,
        114,
        115
      ]
    },
    {
      "level": 24,
      "time": 60,
      "questionid": [
        116,
        117,
        118,
        119,
        120
      ]
    },
    {
      "level": 25,
      "time": 60,
      "questionid": [
        121,
        122,
        123,
        124,
        125
      ]
    },
    {
      "level": 26,
      "time": 60,
      "questionid": [
        126,
        127,
        128,
        129,
        130
      ]
    },
    {
      "level": 27,
      "time": 60,
      "questionid": [
        131,
        132,
        133,
        134,
        135
      ]
    },
    {
      "level": 28,
      "time": 60,
      "questionid": [
        136,
        137,
        138,
        139,
        140
      ]
    },
    {
      "level": 29,
      "time": 60,
      "questionid": [
        141,
        142,
        143,
        144,
        145
      ]
    },
    {
      "level": 30,
      "time": 60,
      "questionid": [
        146,
        147,
        148,
        149,
        150
      ]
    },
    {
      "level": 31,
      "time": 60,
      "questionid": [
        151,
        152,
        153,
        154,
        155
      ]
    },
    {
      "level": 32,
      "time": 60,
      "questionid": [
        156,
        157,
        158,
        159,
        160
      ]
    },
    {
      "level": 33,
      "time": 60,
      "questionid": [
        161,
        162,
        163,
        164,
        165
      ]
    },
    {
      "level": 34,
      "time": 60,
      "questionid": [
        166,
        167,
        168,
        169,
        170
      ]
    },
    {
      "level": 35,
      "time": 60,
      "questionid": [
        171,
        172,
        173,
        174,
        175
      ]
    },
    {
      "level": 36,
      "time": 60,
      "questionid": [
        176,
        177,
        178,
        179,
        180
      ]
    },
    {
      "level": 37,
      "time": 60,
      "questionid": [
        181,
        182,
        183,
        184,
        185
      ]
    },
    {
      "level": 38,
      "time": 60,
      "questionid": [
        186,
        187,
        188,
        189,
        190
      ]
    },
    {
      "level": 39,
      "time": 60,
      "questionid": [
        191,
        192,
        193,
        194,
        195
      ]
    },
    {
      "level": 40,
      "time": 60,
      "questionid": [
        196,
        197,
        198,
        199,
        200
      ]
    },
    {
      "level": 41,
      "time": 60,
      "questionid": [
        201,
        202,
        203,
        204,
        205
      ]
    },
    {
      "level": 42,
      "time": 60,
      "questionid": [
        206,
        207,
        208,
        209,
        210
      ]
    },
    {
      "level": 43,
      "time": 60,
      "questionid": [
        211,
        212,
        213,
        214,
        215
      ]
    },
    {
      "level": 44,
      "time": 60,
      "questionid": [
        216,
        217,
        218,
        219,
        220
      ]
    },
    {
      "level": 45,
      "time": 60,
      "questionid": [
        221,
        222,
        223,
        224,
        225
      ]
    },
    {
      "level": 46,
      "time": 60,
      "questionid": [
        226,
        227,
        228,
        229,
        230
      ]
    },
    {
      "level": 47,
      "time": 60,
      "questionid": [
        231,
        232,
        233,
        234,
        235
      ]
    },
    {
      "level": 48,
      "time": 60,
      "questionid": [
        236,
        237,
        238,
        239,
        240
      ]
    },
    {
      "level": 49,
      "time": 60,
      "questionid": [
        241,
        242,
        243,
        244,
        245
      ]
    },
    {
      "level": 50,
      "time": 60,
      "questionid": [
        246,
        247,
        248,
        249,
        250
      ]
    },
    {
      "level": 51,
      "time": 60,
      "questionid": [
        251,
        252,
        253,
        254,
        255
      ]
    },
    {
      "level": 52,
      "time": 60,
      "questionid": [
        256,
        257,
        258,
        259,
        260
      ]
    },
    {
      "level": 53,
      "time": 60,
      "questionid": [
        261,
        262,
        263,
        264,
        265
      ]
    },
    {
      "level": 54,
      "time": 60,
      "questionid": [
        266,
        267,
        268,
        269,
        270
      ]
    },
    {
      "level": 55,
      "time": 60,
      "questionid": [
        271,
        272,
        273,
        274,
        275
      ]
    },
    {
      "level": 56,
      "time": 60,
      "questionid": [
        276,
        277,
        278,
        279,
        280
      ]
    },
    {
      "level": 57,
      "time": 60,
      "questionid": [
        281,
        282,
        283,
        284,
        285
      ]
    },
    {
      "level": 58,
      "time": 60,
      "questionid": [
        286,
        287,
        288,
        289,
        290
      ]
    },
    {
      "level": 59,
      "time": 60,
      "questionid": [
        291,
        292,
        293,
        294,
        295
      ]
    },
    {
      "level": 60,
      "time": 60,
      "questionid": [
        296,
        297,
        298,
        299,
        300
      ]
    },
    {
      "level": 61,
      "time": 60,
      "questionid": [
        301,
        302,
        303,
        304,
        305
      ]
    },
    {
      "level": 62,
      "time": 60,
      "questionid": [
        306,
        307,
        308,
        309,
        310
      ]
    },
    {
      "level": 63,
      "time": 60,
      "questionid": [
        311,
        312,
        313,
        314,
        315
      ]
    },
    {
      "level": 64,
      "time": 60,
      "questionid": [
        316,
        317,
        318,
        319,
        320
      ]
    },
    {
      "level": 65,
      "time": 60,
      "questionid": [
        321,
        322,
        323,
        324,
        325
      ]
    },
    {
      "level": 66,
      "time": 60,
      "questionid": [
        326,
        327,
        328,
        329,
        330
      ]
    },
    {
      "level": 67,
      "time": 60,
      "questionid": [
        331,
        332,
        333,
        334,
        335
      ]
    },
    {
      "level": 68,
      "time": 60,
      "questionid": [
        336,
        337,
        338,
        339,
        340
      ]
    },
    {
      "level": 69,
      "time": 60,
      "questionid": [
        341,
        342,
        343,
        344,
        345
      ]
    },
    {
      "level": 70,
      "time": 60,
      "questionid": [
        346,
        347,
        348,
        349,
        350
      ]
    },
    {
      "level": 71,
      "time": 60,
      "questionid": [
        351,
        352,
        353,
        354,
        355
      ]
    },
    {
      "level": 72,
      "time": 60,
      "questionid": [
        356,
        357,
        358,
        359,
        360
      ]
    },
    {
      "level": 73,
      "time": 60,
      "questionid": [
        361,
        362,
        363,
        364,
        365
      ]
    },
    {
      "level": 74,
      "time": 60,
      "questionid": [
        366,
        367,
        368,
        369,
        370
      ]
    },
    {
      "level": 75,
      "time": 60,
      "questionid": [
        371,
        372,
        373,
        374,
        375
      ]
    },
    {
      "level": 76,
      "time": 60,
      "questionid": [
        376,
        377,
        378,
        379,
        380
      ]
    },
    {
      "level": 77,
      "time": 60,
      "questionid": [
        381,
        382,
        383,
        384,
        385
      ]
    },
    {
      "level": 78,
      "time": 60,
      "questionid": [
        386,
        387,
        388,
        389,
        390
      ]
    },
    {
      "level": 79,
      "time": 60,
      "questionid": [
        391,
        392,
        393,
        394,
        395
      ]
    },
    {
      "level": 80,
      "time": 60,
      "questionid": [
        396,
        397,
        398,
        399,
        400
      ]
    },
    {
      "level": 81,
      "time": 60,
      "questionid": [
        401,
        402,
        403,
        404,
        405
      ]
    },
    {
      "level": 82,
      "time": 60,
      "questionid": [
        406,
        407,
        408,
        409,
        410
      ]
    },
    {
      "level": 83,
      "time": 60,
      "questionid": [
        411,
        412,
        413,
        414,
        415
      ]
    },
    {
      "level": 84,
      "time": 60,
      "questionid": [
        416,
        417,
        418,
        419,
        420
      ]
    },
    {
      "level": 85,
      "time": 60,
      "questionid": [
        421,
        422,
        423,
        424,
        425
      ]
    },
    {
      "level": 86,
      "time": 60,
      "questionid": [
        426,
        427,
        428,
        429,
        430
      ]
    },
    {
      "level": 87,
      "time": 60,
      "questionid": [
        431,
        432,
        433,
        434,
        435
      ]
    },
    {
      "level": 88,
      "time": 60,
      "questionid": [
        436,
        437,
        438,
        439,
        440
      ]
    },
    {
      "level": 89,
      "time": 60,
      "questionid": [
        441,
        442,
        443,
        444,
        445
      ]
    },
    {
      "level": 90,
      "time": 60,
      "questionid": [
        446,
        447,
        448,
        449,
        450
      ]
    },
    {
      "level": 91,
      "time": 60,
      "questionid": [
        451,
        452,
        453,
        454,
        455
      ]
    },
    {
      "level": 92,
      "time": 60,
      "questionid": [
        456,
        457,
        458,
        459,
        460
      ]
    },
    {
      "level": 93,
      "time": 60,
      "questionid": [
        461,
        462,
        463,
        464,
        465
      ]
    },
    {
      "level": 94,
      "time": 60,
      "questionid": [
        466,
        467,
        468,
        469,
        470
      ]
    },
    {
      "level": 95,
      "time": 60,
      "questionid": [
        471,
        472,
        473,
        474,
        475
      ]
    },
    {
      "level": 96,
      "time": 60,
      "questionid": [
        476,
        477,
        478,
        479,
        480
      ]
    },
    {
      "level": 97,
      "time": 60,
      "questionid": [
        481,
        482,
        483,
        484,
        485
      ]
    },
    {
      "level": 98,
      "time": 60,
      "questionid": [
        486,
        487,
        488,
        489,
        490
      ]
    },
    {
      "level": 99,
      "time": 60,
      "questionid": [
        491,
        492,
        493,
        494,
        495
      ]
    },
    {
      "level": 100,
      "time": 60,
      "questionid": [
        496,
        497,
        498,
        499,
        500
      ]
    },
    {
      "level": 101,
      "time": 60,
      "questionid": [
        501,
        502,
        503,
        504,
        505
      ]
    },
    {
      "level": 102,
      "time": 60,
      "questionid": [
        506,
        507,
        508,
        509,
        510
      ]
    },
    {
      "level": 103,
      "time": 60,
      "questionid": [
        511,
        512,
        513,
        514,
        515
      ]
    },
    {
      "level": 104,
      "time": 60,
      "questionid": [
        516,
        517,
        518,
        519,
        520
      ]
    },
    {
      "level": 105,
      "time": 60,
      "questionid": [
        521,
        522,
        523,
        524,
        525
      ]
    },
    {
      "level": 106,
      "time": 60,
      "questionid": [
        526,
        527,
        528,
        529,
        530
      ]
    },
    {
      "level": 107,
      "time": 60,
      "questionid": [
        531,
        532,
        533,
        534,
        535
      ]
    },
    {
      "level": 108,
      "time": 60,
      "questionid": [
        536,
        537,
        538,
        539,
        540
      ]
    },
    {
      "level": 109,
      "time": 60,
      "questionid": [
        541,
        542,
        543,
        544,
        545
      ]
    },
    {
      "level": 110,
      "time": 60,
      "questionid": [
        546,
        547,
        548,
        549,
        550
      ]
    },
    {
      "level": 111,
      "time": 60,
      "questionid": [
        551,
        552,
        553,
        554,
        555
      ]
    },
    {
      "level": 112,
      "time": 60,
      "questionid": [
        556,
        557,
        558,
        559,
        560
      ]
    },
    {
      "level": 113,
      "time": 60,
      "questionid": [
        561,
        562,
        563,
        564,
        565
      ]
    },
    {
      "level": 114,
      "time": 60,
      "questionid": [
        566,
        567,
        568,
        569,
        570
      ]
    },
    {
      "level": 115,
      "time": 60,
      "questionid": [
        571,
        572,
        573,
        574,
        575
      ]
    },
    {
      "level": 116,
      "time": 60,
      "questionid": [
        576,
        577,
        578,
        579,
        580
      ]
    },
    {
      "level": 117,
      "time": 60,
      "questionid": [
        581,
        582,
        583,
        584,
        585
      ]
    },
    {
      "level": 118,
      "time": 60,
      "questionid": [
        586,
        587,
        588,
        589,
        590
      ]
    },
    {
      "level": 119,
      "time": 60,
      "questionid": [
        591,
        592,
        593,
        594,
        595
      ]
    },
    {
      "level": 120,
      "time": 60,
      "questionid": [
        596,
        597,
        598,
        599,
        600
      ]
    },
    {
      "level": 121,
      "time": 60,
      "questionid": [
        601,
        602,
        603,
        604,
        605
      ]
    },
    {
      "level": 122,
      "time": 60,
      "questionid": [
        606,
        607,
        608,
        609,
        610
      ]
    },
    {
      "level": 123,
      "time": 60,
      "questionid": [
        611,
        612,
        613,
        614,
        615
      ]
    },
    {
      "level": 124,
      "time": 60,
      "questionid": [
        616,
        617,
        618,
        619,
        620
      ]
    },
    {
      "level": 125,
      "time": 60,
      "questionid": [
        621,
        622,
        623,
        624,
        625
      ]
    },
    {
      "level": 126,
      "time": 60,
      "questionid": [
        626,
        627,
        628,
        629,
        630
      ]
    },
    {
      "level": 127,
      "time": 60,
      "questionid": [
        631,
        632,
        633,
        634,
        635
      ]
    },
    {
      "level": 128,
      "time": 60,
      "questionid": [
        636,
        637,
        638,
        639,
        640
      ]
    },
    {
      "level": 129,
      "time": 60,
      "questionid": [
        641,
        642,
        643,
        644,
        645
      ]
    },
    {
      "level": 130,
      "time": 60,
      "questionid": [
        646,
        647,
        648,
        649,
        650
      ]
    },
    {
      "level": 131,
      "time": 60,
      "questionid": [
        651,
        652,
        653,
        654,
        655
      ]
    },
    {
      "level": 132,
      "time": 60,
      "questionid": [
        656,
        657,
        658,
        659,
        660
      ]
    },
    {
      "level": 133,
      "time": 60,
      "questionid": [
        661,
        662,
        663,
        664,
        665
      ]
    },
    {
      "level": 134,
      "time": 60,
      "questionid": [
        666,
        667,
        668,
        669,
        670
      ]
    },
    {
      "level": 135,
      "time": 60,
      "questionid": [
        671,
        672,
        673,
        674,
        675
      ]
    },
    {
      "level": 136,
      "time": 60,
      "questionid": [
        676,
        677,
        678,
        679,
        680
      ]
    },
    {
      "level": 137,
      "time": 60,
      "questionid": [
        681,
        682,
        683,
        684,
        685
      ]
    },
    {
      "level": 138,
      "time": 60,
      "questionid": [
        686,
        687,
        688,
        689,
        690
      ]
    },
    {
      "level": 139,
      "time": 60,
      "questionid": [
        691,
        692,
        693,
        694,
        695
      ]
    },
    {
      "level": 140,
      "time": 60,
      "questionid": [
        696,
        697,
        698,
        699,
        700
      ]
    },
    {
      "level": 141,
      "time": 60,
      "questionid": [
        701,
        702,
        703,
        704,
        705
      ]
    },
    {
      "level": 142,
      "time": 60,
      "questionid": [
        706,
        707,
        708,
        709,
        710
      ]
    },
    {
      "level": 143,
      "time": 60,
      "questionid": [
        711,
        712,
        713,
        714,
        715
      ]
    },
    {
      "level": 144,
      "time": 60,
      "questionid": [
        716,
        717,
        718,
        719,
        720
      ]
    },
    {
      "level": 145,
      "time": 60,
      "questionid": [
        721,
        722,
        723,
        724,
        725
      ]
    },
    {
      "level": 146,
      "time": 60,
      "questionid": [
        726,
        727,
        728,
        729,
        730
      ]
    },
    {
      "level": 147,
      "time": 60,
      "questionid": [
        731,
        732,
        733,
        734,
        735
      ]
    },
    {
      "level": 148,
      "time": 60,
      "questionid": [
        736,
        737,
        738,
        739,
        740
      ]
    },
    {
      "level": 149,
      "time": 60,
      "questionid": [
        741,
        742,
        743,
        744,
        745
      ]
    },
    {
      "level": 150,
      "time": 60,
      "questionid": [
        746,
        747,
        748,
        749,
        750
      ]
    },
    {
      "level": 151,
      "time": 60,
      "questionid": [
        751,
        752,
        753,
        754,
        755
      ]
    },
    {
      "level": 152,
      "time": 60,
      "questionid": [
        756,
        757,
        758,
        759,
        760
      ]
    },
    {
      "level": 153,
      "time": 60,
      "questionid": [
        761,
        762,
        763,
        764,
        765
      ]
    },
    {
      "level": 154,
      "time": 60,
      "questionid": [
        766,
        767,
        768,
        769,
        770
      ]
    },
    {
      "level": 155,
      "time": 60,
      "questionid": [
        771,
        772,
        773,
        774,
        775
      ]
    },
    {
      "level": 156,
      "time": 60,
      "questionid": [
        776,
        777,
        778,
        779,
        780
      ]
    },
    {
      "level": 157,
      "time": 60,
      "questionid": [
        781,
        782,
        783,
        784,
        785
      ]
    },
    {
      "level": 158,
      "time": 60,
      "questionid": [
        786,
        787,
        788,
        789,
        790
      ]
    },
    {
      "level": 159,
      "time": 60,
      "questionid": [
        791,
        792,
        793,
        794,
        795
      ]
    },
    {
      "level": 160,
      "time": 60,
      "questionid": [
        796,
        797,
        798,
        799,
        800
      ]
    },
    {
      "level": 161,
      "time": 60,
      "questionid": [
        801,
        802,
        803,
        804,
        805
      ]
    },
    {
      "level": 162,
      "time": 60,
      "questionid": [
        806,
        807,
        808,
        809,
        810
      ]
    },
    {
      "level": 163,
      "time": 60,
      "questionid": [
        811,
        812,
        813,
        814,
        815
      ]
    },
    {
      "level": 164,
      "time": 60,
      "questionid": [
        816,
        817,
        818,
        819,
        820
      ]
    },
    {
      "level": 165,
      "time": 60,
      "questionid": [
        821,
        822,
        823,
        824,
        825
      ]
    },
    {
      "level": 166,
      "time": 60,
      "questionid": [
        826,
        827,
        828,
        829,
        830
      ]
    },
    {
      "level": 167,
      "time": 60,
      "questionid": [
        831,
        832,
        833,
        834,
        835
      ]
    },
    {
      "level": 168,
      "time": 60,
      "questionid": [
        836,
        837,
        838,
        839,
        840
      ]
    },
    {
      "level": 169,
      "time": 60,
      "questionid": [
        841,
        842,
        843,
        844,
        845
      ]
    },
    {
      "level": 170,
      "time": 60,
      "questionid": [
        846,
        847,
        848,
        849,
        850
      ]
    },
    {
      "level": 171,
      "time": 60,
      "questionid": [
        851,
        852,
        853,
        854,
        855
      ]
    },
    {
      "level": 172,
      "time": 60,
      "questionid": [
        856,
        857,
        858,
        859,
        860
      ]
    },
    {
      "level": 173,
      "time": 60,
      "questionid": [
        861,
        862,
        863,
        864,
        865
      ]
    },
    {
      "level": 174,
      "time": 60,
      "questionid": [
        866,
        867,
        868,
        869,
        870
      ]
    },
    {
      "level": 175,
      "time": 60,
      "questionid": [
        871,
        872,
        873,
        874,
        875
      ]
    },
    {
      "level": 176,
      "time": 60,
      "questionid": [
        876,
        877,
        878,
        879,
        880
      ]
    },
    {
      "level": 177,
      "time": 60,
      "questionid": [
        881,
        882,
        883,
        884,
        885
      ]
    },
    {
      "level": 178,
      "time": 60,
      "questionid": [
        886,
        887,
        888,
        889,
        890
      ]
    },
    {
      "level": 179,
      "time": 60,
      "questionid": [
        891,
        892,
        893,
        894,
        895
      ]
    },
    {
      "level": 180,
      "time": 60,
      "questionid": [
        896,
        897,
        898,
        899,
        900
      ]
    },
    {
      "level": 181,
      "time": 60,
      "questionid": [
        901,
        902,
        903,
        904,
        905
      ]
    },
    {
      "level": 182,
      "time": 60,
      "questionid": [
        906,
        907,
        908,
        909,
        910
      ]
    },
    {
      "level": 183,
      "time": 60,
      "questionid": [
        911,
        912,
        913,
        914,
        915
      ]
    },
    {
      "level": 184,
      "time": 60,
      "questionid": [
        916,
        917,
        918,
        919,
        920
      ]
    },
    {
      "level": 185,
      "time": 60,
      "questionid": [
        921,
        922,
        923,
        924,
        925
      ]
    },
    {
      "level": 186,
      "time": 60,
      "questionid": [
        926,
        927,
        928,
        929,
        930
      ]
    },
    {
      "level": 187,
      "time": 60,
      "questionid": [
        931,
        932,
        933,
        934,
        935
      ]
    },
    {
      "level": 188,
      "time": 60,
      "questionid": [
        936,
        937,
        938,
        939,
        940
      ]
    },
    {
      "level": 189,
      "time": 60,
      "questionid": [
        941,
        942,
        943,
        944,
        945
      ]
    },
    {
      "level": 190,
      "time": 60,
      "questionid": [
        946,
        947,
        948,
        949,
        950
      ]
    },
    {
      "level": 191,
      "time": 60,
      "questionid": [
        951,
        952,
        953,
        954,
        955
      ]
    },
    {
      "level": 192,
      "time": 60,
      "questionid": [
        956,
        957,
        958,
        959,
        960
      ]
    },
    {
      "level": 193,
      "time": 60,
      "questionid": [
        961,
        962,
        963,
        964,
        965
      ]
    },
    {
      "level": 194,
      "time": 60,
      "questionid": [
        966,
        967,
        968,
        969,
        970
      ]
    },
    {
      "level": 195,
      "time": 60,
      "questionid": [
        971,
        972,
        973,
        974,
        975
      ]
    },
    {
      "level": 196,
      "time": 60,
      "questionid": [
        976,
        977,
        978,
        979,
        980
      ]
    },
    {
      "level": 197,
      "time": 60,
      "questionid": [
        981,
        982,
        983,
        984,
        985
      ]
    },
    {
      "level": 198,
      "time": 60,
      "questionid": [
        986,
        987,
        988,
        989,
        990
      ]
    },
    {
      "level": 199,
      "time": 60,
      "questionid": [
        991,
        992,
        993,
        994,
        995
      ]
    },
    {
      "level": 200,
      "time": 60,
      "questionid": [
        996,
        997,
        998,
        999,
        1000
      ]
    },
    {
      "level": 201,
      "time": 60,
      "questionid": [
        1001,
        1002,
        1003,
        1004,
        1005
      ]
    },
    {
      "level": 202,
      "time": 60,
      "questionid": [
        1006,
        1007,
        1008,
        1009,
        1010
      ]
    },
    {
      "level": 203,
      "time": 60,
      "questionid": [
        1011,
        1012,
        1013,
        1014,
        1015
      ]
    },
    {
      "level": 204,
      "time": 60,
      "questionid": [
        1016,
        1017,
        1018,
        1019,
        1020
      ]
    },
    {
      "level": 205,
      "time": 60,
      "questionid": [
        1021,
        1022,
        1023,
        1024,
        1025
      ]
    },
    {
      "level": 206,
      "time": 60,
      "questionid": [
        1026,
        1027,
        1028,
        1029,
        1030
      ]
    },
    {
      "level": 207,
      "time": 60,
      "questionid": [
        1031,
        1032,
        1033,
        1034,
        1035
      ]
    },
    {
      "level": 208,
      "time": 60,
      "questionid": [
        1036,
        1037,
        1038,
        1039,
        1040
      ]
    },
    {
      "level": 209,
      "time": 60,
      "questionid": [
        1041,
        1042,
        1043,
        1044,
        1045
      ]
    }
  ],
  "题库": "question:谜题,answer:答案,characterBank:题目干扰字库,explain:解析",
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "半作半息",
      "answer": "怎",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "作字取一半的乍，息字取一半的心，组合为怎字"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "美中不足",
      "answer": "关",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“美”字中间不足为“关”"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "灭顶之灾",
      "answer": "火",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "将“灾”上的宝盖头，用方位词“顶”字借代，由“灭”字将其叫去，馀下“火”"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "半推半就",
      "answer": "掠",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "推取一半是扌，就的一半是京，组合为掠字"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "日落而宴",
      "answer": "晏",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "晏字中的“日”，下移位后为“宴”字"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "一语道破",
      "answer": "吾",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "将“语”旁的“讠（言）”与“道”同义相替，由“破”叫去“讠（言）”而余“吾”"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "晕头转向",
      "answer": "晖",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "晕字，由日和军字组成，移位后为晖"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "下上其音",
      "answer": "昱",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“音”是核心词，上“立”下“日”，换位成“昱”字"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "三十而立",
      "answer": "丰",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "谜面中的“三十”，与“卅”同义。“而立”提示“卅”站起来看，这样自然就成了“丰”字。"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "乘人不备",
      "answer": "乖",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "不备”原作“没有预备”解，这里别解作“不具备”，乘字的“人”不具备。乘字的“人”被“不备”叫去后，则为“乖”"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "中外服装",
      "answer": "衷",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“中”居谜文首位，以实形作为包纳对象；“服”会意“衣”字，是由谜底“衷”字上部、下部的字素合成得来；“外”是方位词，指“中”之外由“衣”装着。"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "长留一片月",
      "answer": "胀",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "直取面句中“长”、“月”两个核心词组成谜底“胀”字"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "日晚却理残妆",
      "answer": "娩",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "晚少了日是免，妆残后为女，却理为连接提示词，免和女组合为娩"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "墙头马上",
      "answer": "丑",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "墙的头“土”，马上为“┐”，组合为“丑”"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "半作蝌蚪半作篆",
      "answer": "蠡",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“蝌”“蚪”“篆”三字为核心词，两个“半”字相间示意，取三字中的各一半，以扣底“蠡”字。"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "夤夜梦多都相同",
      "answer": "夕",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“夤”“夜”“梦”“多”相同的有“夕”"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "人在尔旁",
      "answer": "你",
      "explain": "“人”和 “尔” 组合为你 "
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "子女双全",
      "answer": "好",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“子” 和 “女” 组合为好 "
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "他答对一半",
      "answer": "符",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "谜面可理解为“他答对”三字各取一半，因此是“符”字。"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "人人有一点",
      "answer": "伏",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“亻”“人”有“一”“丶”，组合为“伏”"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "掐头去尾拿中间",
      "answer": "抬",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "掐头“扌”去尾“厶”拿中间“口”，组合为“抬”"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "日本一逃无影踪",
      "answer": "杳",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“日本”二字合起来去掉“一”乃是“杳”字"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "脱下衣裳换围巾",
      "answer": "常",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "谜面可理解为去掉“裳”字的“衣”添上“巾”合成“常”字。"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "无可奈何大小去",
      "answer": "仁",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“何”无“可”成了单人旁，“奈”去了“大小”是“二”，合成“仁”"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "东坡补衣",
      "answer": "被",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“坡”的东边是“皮”，补衣就是皮字前面添个衣字旁，所以组成“被” "
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "骑马出门闲不住",
      "answer": "椅",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“骑”字去掉马，“闲”字的“木”出来，结合组成为“椅”"
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "村头放羊",
      "answer": "样",
      "explain": "“村头”是“木”，“羊”为明企，合成“样”"
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "人多一点点",
      "answer": "灭",
      "explain": "“人”添“一”和“两个点”组成“灭”"
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "要负责到底",
      "answer": "婴",
      "explain": "“要负责”三字的“底”合起来是“婴”"
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "善始善终心相随",
      "answer": "总",
      "explain": "“善始善终”的“善”字的上部下部结合再加上“心”组成在一起就是“总”"
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "枕前芳心辗转",
      "answer": "朴",
      "explain": "“枕”前部首是“木”，“加上“芳”的心辗转就是“卜”组成在一起就是“朴”"
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "托腮空思意中人",
      "answer": "胭",
      "explain": "“托腮空思”去掉“思”为“月”，“意”中为“日”加上人就是“因”合为“胭”"
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "双双结伴去异乡",
      "answer": "缀",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "双双结伴一共4个又，异乡“乡”起变化成了绞丝旁，去连接词，所以是“缀”"
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "先硬后软",
      "answer": "硬",
      "explain": "由“硬”字的前面和“软”字的后面组成，因此该字为“砍”字"
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "离合器",
      "answer": "畎",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“器”是“畎”的替身代形字。“离”、“合”是示意词：离指“畎”左的“田”分为四个“口”；“合”指“畎”右的“犬”合四个口成“器”"
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "平反回来住西城",
      "answer": "墙",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "平反”意为将“平”字反过来，“西城”指“城”字的西部分“土”，加上“回”组成“墙”"
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "去村后割茅草",
      "answer": "柔",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "去掉“村”字的后半部分，剩下“木”；割掉“茅”字的草字头，剩下“矛”"
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "转业之前留一手",
      "answer": "挛",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“业”字转个方向，“之”的前一笔是“丶”，“业”“丶”组合成“亦”，“亦”留一“手”就是“挛”"
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "冀南没有冀中无",
      "answer": "北",
      "explain": "“冀”去掉南边、中间，剩下北边的“北”"
    },
    {
      "id": 40,
      "question": "层云隐去月当头",
      "answer": "屑",
      "explain": "“层”字的“云”隐去剩下“尸”，加上“月”字和“当”字的头便是“屑”。"
    },
    {
      "id": 41,
      "question": "一来就当官",
      "answer": "史",
      "explain": "当官为“吏”，“史”字加上“一”便是“吏”"
    },
    {
      "id": 42,
      "question": "写上去",
      "answer": "与",
      "explain": "“写”最上面去掉"
    },
    {
      "id": 43,
      "question": "调整前后",
      "answer": "证",
      "explain": "“调”字的前面和“整”字的后面合为“证”字"
    },
    {
      "id": 44,
      "question": "双双到前线",
      "answer": "缀",
      "explain": "“双双”乃四个“又”字，“前线”指“线”的前面，因此扣“纟”，合起来就是“缀”字"
    },
    {
      "id": 45,
      "question": "加多一点点",
      "answer": "平",
      "explain": "“加”即“十”，多“一”“点”“点”构成“平”字。"
    },
    {
      "id": 46,
      "question": "睡眠之前",
      "answer": "目",
      "explain": "睡眠”两字的前面都是“目”，所以就是“目”"
    },
    {
      "id": 47,
      "question": "游闹市到街心",
      "answer": "闺",
      "explain": "闹”字去掉“市”，“街”的中心“圭”组成“闺”"
    },
    {
      "id": 48,
      "question": "旭日临空",
      "answer": "九",
      "explain": "“旭”的“日”临空即是“九”"
    },
    {
      "id": 49,
      "question": "醉后出错丢了钱",
      "answer": "醋",
      "explain": "“醉后”出错是“酉”，“错”丢了“钱”即“昔”合成“醋”"
    },
    {
      "id": 50,
      "question": "一辆飞车带人行",
      "answer": "丙",
      "explain": "“辆”去掉“车”，“人”剩下“丙”"
    },
    {
      "id": 51,
      "question": "白首只一心",
      "answer": "必",
      "explain": "白首指“白”字的头部，乃一“丿”，加在“心”上就是“必”字"
    },
    {
      "id": 52,
      "question": "洪水退去人归来",
      "answer": "供",
      "explain": "“洪水退去”是“共”加上“人”来，就是“供”"
    },
    {
      "id": 53,
      "question": "佳人走时日已落",
      "answer": "封",
      "explain": "“佳”人走为“圭”，“时”日已落为“寸”，合起来就是“封”字"
    },
    {
      "id": 54,
      "question": "有人便是",
      "answer": "更",
      "explain": "该字加“人”成“便”，所以是“更”字。"
    },
    {
      "id": 55,
      "question": "巴西米",
      "answer": "粑",
      "explain": "“巴”字西边“米”为“粑”"
    },
    {
      "id": 56,
      "question": "白色勺子",
      "answer": "的",
      "explain": "“白” 和 “勺” 组合为的 "
    },
    {
      "id": 57,
      "question": "半放红梅",
      "answer": "繁",
      "explain": "此谜仍用“半”字提示，从放字上单取一半“攵”，从红字上取一半“糸”，从梅字上取一半“每”，合三字的三个部件构成“繁”字。"
    },
    {
      "id": 58,
      "question": "十件家具",
      "answer": "真",
      "explain": "“十” 和 “具” 组合为真 "
    },
    {
      "id": 59,
      "question": "手扶下巴",
      "answer": "把",
      "explain": "“手”和 “巴” 组合为把 "
    },
    {
      "id": 60,
      "question": "树有心眼",
      "answer": "想",
      "explain": "“木”和 “目”和 “心” 组合为想 "
    },
    {
      "id": 61,
      "question": "西下美女",
      "answer": "要",
      "explain": "“西”和 “女” 组合为要 "
    },
    {
      "id": 62,
      "question": "言及自己",
      "answer": "记",
      "explain": "“言”和 “己” 组合为记 "
    },
    {
      "id": 63,
      "question": "又住一起",
      "answer": "难",
      "explain": "“又” 和 “住” 组合为难 "
    },
    {
      "id": 64,
      "question": "进口产品",
      "answer": "吕",
      "explain": "“吕”进了一个“口”成为“品”"
    },
    {
      "id": 65,
      "question": "大于小于等于",
      "answer": "互",
      "explain": "“>”“<”“=”组合成互字"
    },
    {
      "id": 66,
      "question": "三鲜面",
      "answer": "而",
      "explain": "“鲜”在此谜中表示“少”，“面”少了“三”还剩“而”。"
    },
    {
      "id": 67,
      "question": "重新构思",
      "answer": "怙",
      "explain": "“思”与“怙”二字结构形体互异，但是拆开来各自成为“心（忄）、十、口”三个相同的字素。“重新构”提示“思”字，重新安排字素，结果构成“怙”字。"
    },
    {
      "id": 68,
      "question": "绝色少女觅不见",
      "answer": "绥",
      "explain": "“绝”字少了“色”剩下“纟”，“觅”不“见”了剩下“爫”，组合剩下来的“女”就是“绥”字"
    },
    {
      "id": 69,
      "question": "转眼又是岁末",
      "answer": "罗",
      "explain": "“眼”扣“目”，转眼为“把目转过来”，“岁”末为“夕”，合为“罗”"
    },
    {
      "id": 70,
      "question": "再相逢",
      "answer": "观",
      "explain": "“相逢”扣“见”，“再”扣“又”。"
    },
    {
      "id": 71,
      "question": "上海居民",
      "answer": "伸",
      "explain": "上海简称“申”，居民“人”，组成“伸”"
    },
    {
      "id": 72,
      "question": "汗水换来了庄稼",
      "answer": "秆",
      "explain": "“庄稼”就是“禾”，“汗”字的“水”换来了“禾”"
    },
    {
      "id": 73,
      "question": "讨人喜欢",
      "answer": "竺",
      "explain": "“竺”讨到“人”便是“笑”字，喜欢就笑吧。"
    },
    {
      "id": 74,
      "question": "加减后得十分",
      "answer": "寺",
      "explain": "“十”、“一”，长度上十分为一“寸”组成“寺”"
    },
    {
      "id": 75,
      "question": "波动舟留求剑痕",
      "answer": "必",
      "explain": "“必”字中间的弯钩象形“舟”，周围“三点”水波，再加一“撇”留剑痕"
    },
    {
      "id": 76,
      "question": "小草",
      "answer": "薇",
      "explain": "“草”扣“艹”，“小”扣“微”，合起来就是“薇”字。"
    },
    {
      "id": 77,
      "question": "你我都是白头翁",
      "answer": "筹",
      "explain": "意为“个个都高寿”。“个个寿”合为“筹”"
    },
    {
      "id": 78,
      "question": "搬出东西存库房",
      "answer": "舱",
      "explain": "“搬”字去掉东边和西边还剩余“舟”，库房扣“仓”，合起来就是“舱”字"
    },
    {
      "id": 79,
      "question": "巴金",
      "answer": "镯",
      "explain": "“巴”扣“蜀”，“金”扣“钅”，合起来就是“镯”字。"
    },
    {
      "id": 80,
      "question": "达开入川",
      "answer": "泵",
      "explain": "此谜详太平军将领石达开，因韦杨内讧而西遁四川的史实。“达开”以名扣“石”姓。“川”与“水”同义相扣，由“入”示意并合，终成“泵”字。"
    },
    {
      "id": 81,
      "question": "落红成阵",
      "answer": "陈",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "人说：“‘五经’无阵字”，前人曾以此句猜“四书”人名“陈代”，谓“陈”借代作“阵”。“陈”作“阵”，要加圈读，题面“落红”就是加朱笔圈读的提示。“落红成‘阵’（字）”，其原字实为“陈”字。"
    },
    {
      "id": 82,
      "question": "意外得生",
      "answer": "湉",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“意”扣“心（忄）”，“生”扣“活”，都是会意入扣；“外”道明谜底“湉”中“忄”以外的字素——“氵”和“舌”合而得“活”（生）。"
    },
    {
      "id": 83,
      "question": "欧洲小姐",
      "answer": "要",
      "explain": "“欧洲”扣“西”，“小姐”是“女”，合起来就是“要”字"
    },
    {
      "id": 84,
      "question": "切分音",
      "answer": "斐",
      "explain": "谜底“斐”的上部是“非（fēi）”，声母为“f”；下部是“文（wén）”，韵母为“én”，将这两个声母韵母切读成“汾”（fén）。谜面“切分音”是音乐术语，“切”提示“分（fēn）”字切音。它读来与“汾”字声调稍有差异，以近似扣合。"
    },
    {
      "id": 85,
      "question": "缠脚布",
      "answer": "跑",
      "explain": "缠脚布是用来包足的，合起来就“跑”字"
    },
    {
      "id": 86,
      "question": "藏龙卧虎",
      "answer": "蜃",
      "explain": "“龙”与“辰”、“虎”与“虫”都属通义直扣；“藏”和“卧”提示关联“蜃”字的结构。"
    },
    {
      "id": 87,
      "question": "成吉思汗",
      "answer": "玩",
      "explain": "“成吉思汗”是古代蒙古首领，1206年建立蒙古汗国，元朝建立后，被追尊为元太祖。谜底“玩”字，拆开解作“元王”切题。"
    },
    {
      "id": 88,
      "question": "兰亭集序",
      "answer": "玫",
      "explain": "《兰亭集序》是晋代王羲之作，此谜应扣“王文”。谜底“玫”字的两部分“王”（玉）和“攵”（《篇海类编》同攴，小篆同文）均非“王”、“文”正字"
    },
    {
      "id": 89,
      "question": "夜不闭户",
      "answer": "俞",
      "explain": "“夜不闭户”是说社会风气好，没有人偷窃。底字“俞”，“转注”的意思是：没有“人”的“偷”字。即“没有人偷”"
    },
    {
      "id": 90,
      "question": "一箭双雕",
      "answer": "伞",
      "explain": "根据用[象画字猜谜法],'个'象一支箭,串了两只雕"
    },
    {
      "id": 91,
      "question": "知法犯法",
      "answer": "亚",
      "explain": "“知法犯法”是有心作恶。谜底“亚”字可“转注”此义——若加“心”便成“恶”字。"
    },
    {
      "id": 92,
      "question": "三八红旗手",
      "answer": "好",
      "explain": "三八红旗手，意会女和子，组合为好"
    },
    {
      "id": 93,
      "question": "风动灰腾梁",
      "answer": "岩",
      "explain": "谜面语似说风把灰尘吹飞到梁上。其实它是用“风动石”（福建泉州奇景）和“灰腾梁山”（内蒙古东部的阴山山脉）两个名称，取“风动”、“灰腾梁”两个偏词组成题面句，将正词一“石”一“山”歇后构成谜底“岩”字。"
    },
    {
      "id": 94,
      "question": "禾苗破土生",
      "answer": "乘",
      "explain": "谜面中的“土”作为破体对象，由“破”字示意，将“土”字从其中央垂直处劈破为二，形似“北”字。“禾苗生”参意进去后，便成“乘”字。"
    },
    {
      "id": 95,
      "question": "酒倾浮大白",
      "answer": "猷",
      "explain": "谜面句上交代“酒倾”，预示“酒”的字形应偏侧写。“浮”提示“酒”的三点浮盖在“酉”和“大”字上，从而构成“猷”字。"
    },
    {
      "id": 96,
      "question": "一千零一夜",
      "answer": "歼",
      "explain": "阿拉伯著名民间故事集《一千零一夜》，可理解为“千一夕”，组成“歼”"
    },
    {
      "id": 97,
      "question": "秋后的蚂蚱",
      "answer": "烛",
      "explain": "秋后”指“秋”字的后面，因此扣“火”“蚂蚱”扣“虫”合起来就是“烛”字"
    },
    {
      "id": 98,
      "question": "丢出去拾回来",
      "answer": "千",
      "explain": "“丢”出了“去”，再加进“十”）“千”字"
    },
    {
      "id": 99,
      "question": "凭君传语报平安",
      "answer": "信",
      "explain": "谜面撷自唐代岑参《逢入京使》诗：“马上相逢无纸笔，凭君传语报平安”。谜底“信”字，依法读成“人言信”。它表示的意思是，因乘马不曾带纸笔，就托个你替我捎个平安的口信给家里人。"
    },
    {
      "id": 100,
      "question": "以战争消灭战争",
      "answer": "武",
      "explain": "谜底“武”字，按此法应读成“武止戈”（武是本字，止、戈从武字中化出），释作以武力制止战争。"
    },
    {
      "id": 101,
      "question": "150000丈",
      "answer": "踵",
      "explain": "国市制，150丈等于一里。谜底“踵”拆成“足千里”三字，变换“千里”之数，正求出十五万丈的足数。"
    },
    {
      "id": 102,
      "question": "翠翳幽篁别有天",
      "answer": "笑",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "前四字会意扣“竹”，“天”扣“夭”是讹似。谜面用“别有”点明“夭”与“天”有别"
    },
    {
      "id": 103,
      "question": "但听左右尽歌声",
      "answer": "戬",
      "explain": "“戬”字由左“晋”右“戈”构成。谜面用“但听”关联“尽歌”的读声，此二字与“晋戈”同音。"
    },
    {
      "id": 104,
      "question": "党号召个个响应",
      "answer": "口",
      "explain": "“党”“号”“召”同形“口”"
    },
    {
      "id": 105,
      "question": "二十载后重相会",
      "answer": "董",
      "explain": "谜面上的“二十”读“二”时稍顿，则可被解为“两个十”。“两个十”便是对草字头的摹形说法。于是谜面被解为：草字头与装载在后面的“重”字相会合。谜底“董”"
    },
    {
      "id": 106,
      "question": "好水好山看不足",
      "answer": "凼",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“凼”若看作全整的“水”字，“山”字则不足；若看作全整的“山”字，“水”又不足。此谜是由“凼”中的“亅”重复补偿“[水-亅]”和“凵”，才成“水”、“山”二字的。"
    },
    {
      "id": 107,
      "question": "女真侵宋分南北",
      "answer": "案",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“女（真）”侵入后，“宋”才分南北为理由，把“宋”补成“案”字。"
    },
    {
      "id": 108,
      "question": "偏安一隅召归师",
      "answer": "嫔",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "谜底“嫔”字本是由“女”和“宾”两个部件构成。此谜拟面时，强将“宾”上的宝盖头斜按在“女”上，配搭成“安”字，作为核心词。然后，提示将其“一隅”（即“宀”），沿偏斜方向，“召归”“师”（会意为“兵”）处。谜底“嫔”字由此推出。"
    },
    {
      "id": 109,
      "question": "声声鼓乐起西东",
      "answer": "胡",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“鼓乐”托借“胡”字左右的“古、月”，由“声声”提示音谐，并以“西东”说明“胡”字中“古”和“月”的方位。"
    },
    {
      "id": 110,
      "question": "诗圣诗仙姓名连",
      "answer": "楮",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "诗圣（杜甫）的姓“杜”，由“土”与“木”组成。诗仙（李白）的名“白”。“土”“白”连笔成“者”"
    },
    {
      "id": 111,
      "question": "十字栏杆隔画桥",
      "answer": "壶",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "“亚”象形栏杆；“冖”象形桥。“十”字与“亚冖”组成“壶”。"
    },
    {
      "id": 112,
      "question": "事职【反切格】",
      "answer": "饭",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "谜面上的事（shì），切声母sh，下字“职”（zhí）取韵母í，二者合拼读shí，恰与谜底“饭”字左旁的“食”拼音相同。"
    },
    {
      "id": 113,
      "question": "说尽心中无限事",
      "answer": "皖",
      "explain": "把无限的心事尽情说出来，自然是“白（说）完”。"
    },
    {
      "id": 114,
      "question": "说与旁人浑不解",
      "answer": "信",
      "explain": "谜面系撷取宋人刘季孙《题屏》七绝诗的一句，原意本说梦里的闲人被梁间的燕子吵醒，纵然听他呢喃之声，也不可理解。此谜把“与”（给与）别解作“和”义，“不解”别解作“不分开”。结果核心词“说（言）”和“人（亻）”按“浑不解”的提示组成底字“信”。"
    },
    {
      "id": 115,
      "question": "新月初挂远山角",
      "answer": "么",
      "explain": "“新月”（丿）、“远山角”（厶）、“挂”是关联词"
    },
    {
      "id": 116,
      "question": "雁阵三行乱北斗",
      "answer": "痰",
      "explain": "“雁阵三行”（厂仌）、“北斗”（七星：七个点），“乱”是关联词"
    },
    {
      "id": 117,
      "question": "一定建设好中国",
      "answer": "帼",
      "explain": "谜底“帼”字，由谜面“中国”二字作为形似替身，但缺一笔。为补足此一笔，加上“一定”"
    },
    {
      "id": 118,
      "question": "一弯斜月映三星",
      "answer": "心",
      "explain": "“一弯斜月”（乚）、“三星”（三个点）、“映”是关联词"
    },
    {
      "id": 119,
      "question": "樱桃玉粒值千金",
      "answer": "喽",
      "explain": "谜面解作供奉的果品和宝玉计千金价，或形容女子的樱桃小口排贝齐密如玉一样可贵，两解均可成立。谜中是把“樱桃”代“口”、“玉粒”代“米”、“千金”代“女”，合“口、米、女”成“喽”字。“值”作“当”义，关联全句。"
    },
    {
      "id": 120,
      "question": "张生待月在西厢",
      "answer": "胜",
      "explain": "“张”作张望解，抱衬“生”字；“待月”的文意是等待在月下，谜意将“待”转读平声，作“逗留月字”解；“在西厢”本是约会地点，这里却作了安排“月”字在“生”字左边的方位词。"
    },
    {
      "id": 121,
      "question": "三十六计选上策",
      "answer": "趣",
      "explain": "三十六计“走”为上策，“选”扣“取”，合起来就是“趣”字。"
    },
    {
      "id": 122,
      "question": "听,其中有声音",
      "answer": "嘶",
      "explain": "“听”明企，“其中”指“其”位于“听”的中间，合起来就是“嘶”字。“嘶”字声音词"
    },
    {
      "id": 123,
      "question": "差点发大水",
      "answer": "汰",
      "explain": "“水”扣“氵”，“汰”去掉一点乃可分为“大水”二字。"
    },
    {
      "id": 124,
      "question": "有靠山进厂提干",
      "answer": "岸",
      "explain": "进“厂”提“干”再加上靠着“山”所以合成就是“岸”"
    },
    {
      "id": 125,
      "question": "客心思归",
      "answer": "惫",
      "explain": "“客”的心就是“夂”，与“思”合成就是“惫”"
    },
    {
      "id": 126,
      "question": "开口就错",
      "answer": "冈",
      "explain": "开口”就是“口”字开了一个小口即“冂”字，“错”扣“×”字，合为“冈”"
    },
    {
      "id": 127,
      "question": "星临万户动",
      "answer": "房",
      "explain": "从形意上释字，以“丶”象形“星”，到了“万户”二字的中间（二字上下位置移动），才成“房”字"
    },
    {
      "id": 128,
      "question": "月傍九霄多",
      "answer": "肤",
      "explain": "从形意上释字，“九霄”会意“天”，“多”指“天”上多出一些而成“夫”，加“月”相傍，便是“肤”"
    },
    {
      "id": 129,
      "question": "更加便利",
      "answer": "俐",
      "explain": "如将“俐”作“便利”看，尚缺“更”字。故谜面上申明“更（字）加（入）”，才是“便利”。"
    },
    {
      "id": 130,
      "question": "台湾始终归一体",
      "answer": "弘",
      "explain": "此谜以“台湾”二字作核心词立在题面作为取形对象。方位词“始”与“终”，一指“台”的上部字素“厶”，一指“湾”的末部字素“弓”。由“归一体”提示“厶”与“弓”组合成“弘”字。"
    },
    {
      "id": 131,
      "question": "顿号使用法",
      "answer": "读",
      "explain": "据国家公布的《标点符号用法》，顿号表示句子内部并列词语之间的停顿。旧时叫“句读”的“读”，即念文章过程中语意未尽处的停顿。按谜法，把谜底“读”字读成“读（dòu）读（dú）”二种音，并以音组合成词，正好切合题义。"
    },
    {
      "id": 132,
      "question": "星球大战",
      "answer": "斗",
      "explain": "谜底读成“斗（dǒu）斗（dòu）”，前“斗”字作星斗解，后“斗”字作战斗解。两音组合成“星与星相争斗”，切题。"
    },
    {
      "id": 133,
      "question": "十勺",
      "answer": "合"
    },
    {
      "id": 134,
      "question": "荀鸣鹤",
      "answer": "是"
    },
    {
      "id": 135,
      "question": "半个月",
      "answer": "胖"
    },
    {
      "id": 136,
      "question": "本蚀光",
      "answer": "空"
    },
    {
      "id": 137,
      "question": "东施效颦",
      "answer": "娇"
    },
    {
      "id": 138,
      "question": "胸怀祖国",
      "answer": "忠"
    },
    {
      "id": 139,
      "question": "处方有误",
      "answer": "咎"
    },
    {
      "id": 140,
      "question": "人心眼正",
      "answer": "想"
    },
    {
      "id": 141,
      "question": "日升月明",
      "answer": "宗"
    },
    {
      "id": 142,
      "question": "体之休休",
      "answer": "柳"
    },
    {
      "id": 143,
      "question": "用心生活",
      "answer": "怎"
    },
    {
      "id": 144,
      "question": "长安乱叶",
      "answer": "鼓"
    },
    {
      "id": 145,
      "question": "火中锤炼",
      "answer": "烛"
    },
    {
      "id": 146,
      "question": "一吐为快",
      "answer": "说"
    },
    {
      "id": 147,
      "question": "从五行分析",
      "answer": "杭"
    },
    {
      "id": 148,
      "question": "月落方始归",
      "answer": "周"
    },
    {
      "id": 149,
      "question": "别来春又春",
      "answer": "棼"
    },
    {
      "id": 150,
      "question": "猜前胡乱凑",
      "answer": "智"
    },
    {
      "id": 151,
      "question": "采之一何早",
      "answer": "机"
    },
    {
      "id": 152,
      "question": "草船借东风",
      "answer": "鹅"
    },
    {
      "id": 153,
      "question": "潮头来始歇",
      "answer": "匆"
    },
    {
      "id": 154,
      "question": "初晴开柳色",
      "answer": "青"
    },
    {
      "id": 155,
      "question": "待人以大义",
      "answer": "夙"
    },
    {
      "id": 156,
      "question": "但楼前明月",
      "answer": "士"
    },
    {
      "id": 157,
      "question": "点下离合器",
      "answer": "替"
    },
    {
      "id": 158,
      "question": "点下离合器",
      "answer": "返"
    },
    {
      "id": 159,
      "question": "方知天下空",
      "answer": "寝"
    },
    {
      "id": 160,
      "question": "飞机维修员",
      "answer": "卜"
    },
    {
      "id": 161,
      "question": "海水明月出",
      "answer": "宏"
    },
    {
      "id": 162,
      "question": "荷叶桥边雨",
      "answer": "奉"
    },
    {
      "id": 163,
      "question": "花错玉搔头",
      "answer": "彘"
    },
    {
      "id": 164,
      "question": "剪刀石头布",
      "answer": "桥"
    },
    {
      "id": 165,
      "question": "今后用功点",
      "answer": "脑"
    },
    {
      "id": 166,
      "question": "君在天尽头",
      "answer": "全"
    },
    {
      "id": 167,
      "question": "开弓射千里",
      "answer": "楼"
    },
    {
      "id": 168,
      "question": "来室内一谈",
      "answer": "豆"
    },
    {
      "id": 169,
      "question": "泪洒汨罗江",
      "answer": "慌"
    },
    {
      "id": 170,
      "question": "连宵停火烛",
      "answer": "蟆"
    },
    {
      "id": 171,
      "question": "明日重阳节",
      "answer": "精"
    },
    {
      "id": 172,
      "question": "明月出东海",
      "answer": "薤"
    },
    {
      "id": 173,
      "question": "鸟巢正初建",
      "answer": "女"
    },
    {
      "id": 174,
      "question": "青春须早为",
      "answer": "豁"
    },
    {
      "id": 175,
      "question": "晴雪融春水",
      "answer": "扫"
    },
    {
      "id": 176,
      "question": "秋叶正离离",
      "answer": "鸣"
    },
    {
      "id": 177,
      "question": "人间三春尽",
      "answer": "了"
    },
    {
      "id": 178,
      "question": "三度明月落",
      "answer": "换"
    },
    {
      "id": 179,
      "question": "山分积草岭",
      "answer": "涓"
    },
    {
      "id": 180,
      "question": "十号先录取",
      "answer": "冥"
    },
    {
      "id": 181,
      "question": "拾得折剑头",
      "answer": "桎"
    },
    {
      "id": 182,
      "question": "天高皇帝远",
      "answer": "揪"
    },
    {
      "id": 183,
      "question": "渭水空藏月",
      "answer": "子"
    },
    {
      "id": 184,
      "question": "吻戏开始了",
      "answer": "亟"
    },
    {
      "id": 185,
      "question": "吾将揽明月",
      "answer": "翁"
    },
    {
      "id": 186,
      "question": "五一会升迁",
      "answer": "淞"
    },
    {
      "id": 187,
      "question": "雾中看乱松",
      "answer": "梭"
    },
    {
      "id": 188,
      "question": "先挺当头卒",
      "answer": "小"
    },
    {
      "id": 189,
      "question": "小隐湖中花",
      "answer": "混"
    },
    {
      "id": 190,
      "question": "杨柳可藏乌",
      "answer": "棵"
    },
    {
      "id": 191,
      "question": "一心无二用",
      "answer": "曾"
    },
    {
      "id": 192,
      "question": "又是重阳到",
      "answer": "酵"
    },
    {
      "id": 193,
      "question": "中考又临近",
      "answer": "容"
    },
    {
      "id": 194,
      "question": "重寻春昼梦",
      "answer": "哎"
    },
    {
      "id": 195,
      "question": "成心放水么",
      "answer": "沟"
    },
    {
      "id": 196,
      "question": "春风吹又生",
      "answer": "殺"
    },
    {
      "id": 197,
      "question": "此时方独往",
      "answer": "寸"
    },
    {
      "id": 198,
      "question": "此宵秋欲半",
      "answer": "炨"
    },
    {
      "id": 199,
      "question": "定音后试音",
      "answer": "是"
    },
    {
      "id": 200,
      "question": "独步人何在",
      "answer": "倚"
    },
    {
      "id": 201,
      "question": "分明愁杀人",
      "answer": "悉"
    },
    {
      "id": 202,
      "question": "猴年富起来",
      "answer": "审"
    },
    {
      "id": 203,
      "question": "花愁人不知",
      "answer": "悉"
    },
    {
      "id": 204,
      "question": "回首白云间",
      "answer": "着"
    },
    {
      "id": 205,
      "question": "吉星高高挂",
      "answer": "喜"
    },
    {
      "id": 206,
      "question": "离乱人相失",
      "answer": "电"
    },
    {
      "id": 207,
      "question": "孟起没走吗",
      "answer": "刀"
    },
    {
      "id": 208,
      "question": "明月落前溪",
      "answer": "汨"
    },
    {
      "id": 209,
      "question": "莫负当初人",
      "answer": "芡"
    },
    {
      "id": 210,
      "question": "判前自翻供",
      "answer": "眷"
    },
    {
      "id": 211,
      "question": "前后赤壁赋",
      "answer": "坝"
    },
    {
      "id": 212,
      "question": "天晓落潮初",
      "answer": "朝"
    },
    {
      "id": 213,
      "question": "一与游人别",
      "answer": "夸"
    },
    {
      "id": 214,
      "question": "咫尺不得语",
      "answer": "识"
    },
    {
      "id": 215,
      "question": "三笔字画交易",
      "answer": "山"
    },
    {
      "id": 216,
      "question": "有点事要处理",
      "answer": "腋"
    },
    {
      "id": 217,
      "question": "盘古开天辟地",
      "answer": "珘"
    },
    {
      "id": 218,
      "question": "半老佳人可共",
      "answer": "伦"
    },
    {
      "id": 219,
      "question": "比一比多一半",
      "answer": "毙"
    },
    {
      "id": 220,
      "question": "沉静无争自清",
      "answer": "冗"
    },
    {
      "id": 221,
      "question": "从中央到地方",
      "answer": "哇"
    },
    {
      "id": 222,
      "question": "邓先生谈改革",
      "answer": "燮"
    },
    {
      "id": 223,
      "question": "个个坚守到底",
      "answer": "艺"
    },
    {
      "id": 224,
      "question": "苟以天下之大",
      "answer": "荀"
    },
    {
      "id": 225,
      "question": "三菱形四等分",
      "answer": "嫩"
    },
    {
      "id": 226,
      "question": "声誉高而不下",
      "answer": "祠"
    },
    {
      "id": 227,
      "question": "斯大林有对错",
      "answer": "樊"
    },
    {
      "id": 228,
      "question": "晚节一定要保",
      "answer": "撑"
    },
    {
      "id": 229,
      "question": "为人可要本分",
      "answer": "套"
    },
    {
      "id": 230,
      "question": "先前分分合合",
      "answer": "实"
    },
    {
      "id": 231,
      "question": "小东西正用力",
      "answer": "协"
    },
    {
      "id": 232,
      "question": "小约清明前后",
      "answer": "消"
    },
    {
      "id": 233,
      "question": "有先贫而后富",
      "answer": "胃"
    },
    {
      "id": 234,
      "question": "有中风需早治",
      "answer": "奠"
    },
    {
      "id": 235,
      "question": "于扇上图山水",
      "answer": "喻"
    },
    {
      "id": 236,
      "question": "月上小窗如水",
      "answer": "雄"
    },
    {
      "id": 237,
      "question": "真是别具一格",
      "answer": "淡"
    },
    {
      "id": 238,
      "question": "枝头飞燕斜书",
      "answer": "烦"
    },
    {
      "id": 239,
      "question": "常以真心待人",
      "answer": "信"
    },
    {
      "id": 240,
      "question": "存折下月到期",
      "answer": "甚"
    },
    {
      "id": 241,
      "question": "敌来围则败走",
      "answer": "刮"
    },
    {
      "id": 242,
      "question": "来人二郎是也",
      "answer": "夫"
    },
    {
      "id": 243,
      "question": "漫天乌云涌动",
      "answer": "痛"
    },
    {
      "id": 244,
      "question": "贪心才会失财",
      "answer": "念"
    },
    {
      "id": 245,
      "question": "同行有点贪心",
      "answer": "祠"
    },
    {
      "id": 246,
      "question": "一连四个角球",
      "answer": "兹"
    },
    {
      "id": 247,
      "question": "这小子没文化",
      "answer": "逊"
    },
    {
      "id": 248,
      "question": "三十方知愁滋味",
      "answer": "苦"
    },
    {
      "id": 249,
      "question": "后半部续前半部",
      "answer": "陪"
    },
    {
      "id": 250,
      "question": "干净做人图平安",
      "answer": "火"
    },
    {
      "id": 251,
      "question": "三藏旧书庙前展",
      "answer": "唐"
    },
    {
      "id": 252,
      "question": "能够对得起良心",
      "answer": "熊"
    },
    {
      "id": 253,
      "question": "无功心伤快发狂",
      "answer": "猴"
    },
    {
      "id": 254,
      "question": "最终取胜靠胆略",
      "answer": "牛"
    },
    {
      "id": 255,
      "question": "终宵夜明听音乐",
      "answer": "月"
    },
    {
      "id": 256,
      "question": "相约三时来柳巷",
      "answer": "粪"
    },
    {
      "id": 257,
      "question": "一传十，十传百",
      "answer": "硅"
    },
    {
      "id": 258,
      "question": "今先陪人去占卜",
      "answer": "祁"
    },
    {
      "id": 259,
      "question": "此地空馀黄鹤楼",
      "answer": "禽"
    },
    {
      "id": 260,
      "question": "此恨绵绵无绝期",
      "answer": "怅"
    },
    {
      "id": 261,
      "question": "说与旁人浑不解",
      "answer": "悟"
    },
    {
      "id": 262,
      "question": "安排女方到此游",
      "answer": "志"
    },
    {
      "id": 263,
      "question": "白首但求有寸进",
      "answer": "杜"
    },
    {
      "id": 264,
      "question": "摆脱落后靠齐心",
      "answer": "全"
    },
    {
      "id": 265,
      "question": "班上用心出点子",
      "answer": "瑟"
    },
    {
      "id": 266,
      "question": "半帘钩月画中藏",
      "answer": "窀"
    },
    {
      "id": 267,
      "question": "半锁楼台半复开",
      "answer": "芰"
    },
    {
      "id": 268,
      "question": "北方飞燕到庭前",
      "answer": "庶"
    },
    {
      "id": 269,
      "question": "北京移植香花槐",
      "answer": "浪"
    },
    {
      "id": 270,
      "question": "备酒杀鸡迎客来",
      "answer": "消"
    },
    {
      "id": 271,
      "question": "碧天无际水空流",
      "answer": "苓"
    },
    {
      "id": 272,
      "question": "变化实在多了点",
      "answer": "突"
    },
    {
      "id": 273,
      "question": "便向人间觅是非",
      "answer": "洮"
    },
    {
      "id": 274,
      "question": "别夫二载白了头",
      "answer": "同"
    },
    {
      "id": 275,
      "question": "并非一定有看头",
      "answer": "默"
    },
    {
      "id": 276,
      "question": "拨云见星映川边",
      "answer": "百"
    },
    {
      "id": 277,
      "question": "不低头，不后退",
      "answer": "仁"
    },
    {
      "id": 278,
      "question": "不堪其扰要搬迁",
      "answer": "沆"
    },
    {
      "id": 279,
      "question": "不思上进焉奋发",
      "answer": "拜"
    },
    {
      "id": 280,
      "question": "不许人到断桥头",
      "answer": "婶"
    },
    {
      "id": 281,
      "question": "不要愣头充大方",
      "answer": "涓"
    },
    {
      "id": 282,
      "question": "残花瓣瓣泪一行",
      "answer": "心"
    },
    {
      "id": 283,
      "question": "草木枯荣七十载",
      "answer": "一"
    },
    {
      "id": 284,
      "question": "层云飘荡半江霞",
      "answer": "鸺"
    },
    {
      "id": 285,
      "question": "查出木马人宽心",
      "answer": "皇"
    },
    {
      "id": 286,
      "question": "厂改呼应来声援",
      "answer": "月"
    },
    {
      "id": 287,
      "question": "厂破格局求创新",
      "answer": "晦"
    },
    {
      "id": 288,
      "question": "车七退一守边炮",
      "answer": "灶"
    },
    {
      "id": 289,
      "question": "车允萤火当烛光",
      "answer": "迁"
    },
    {
      "id": 290,
      "question": "城郭前后树飘香",
      "answer": "捡"
    },
    {
      "id": 291,
      "question": "乘舟来杭赏春光",
      "answer": "和"
    },
    {
      "id": 292,
      "question": "池塘小小水漫漫",
      "answer": "林"
    },
    {
      "id": 293,
      "question": "出山进香奏古乐",
      "answer": "幽"
    },
    {
      "id": 294,
      "question": "初成画菊腕底香",
      "answer": "腊"
    },
    {
      "id": 295,
      "question": "初会一一口无声",
      "answer": "尘"
    },
    {
      "id": 296,
      "question": "初向晴梢舒玉点",
      "answer": "晦"
    },
    {
      "id": 297,
      "question": "初向晴梢舒玉点",
      "answer": "檑"
    },
    {
      "id": 298,
      "question": "穿上工装留个影",
      "answer": "田"
    },
    {
      "id": 299,
      "question": "穿上西服去江西",
      "answer": "硫"
    },
    {
      "id": 300,
      "question": "传令扑火要小心",
      "answer": "渴"
    },
    {
      "id": 301,
      "question": "闯荡千里展高志",
      "answer": "闷"
    },
    {
      "id": 302,
      "question": "吹笛不由动相思",
      "answer": "艚"
    },
    {
      "id": 303,
      "question": "春晚迎春春不晚",
      "answer": "广"
    },
    {
      "id": 304,
      "question": "春夜柳梢新月至",
      "answer": "臻"
    },
    {
      "id": 305,
      "question": "此生终到尽头日",
      "answer": "乎"
    },
    {
      "id": 306,
      "question": "此言说姊乃诋毁",
      "answer": "恩"
    },
    {
      "id": 307,
      "question": "此中甘苦惟心知",
      "answer": "赤"
    },
    {
      "id": 308,
      "question": "从我做起先植树",
      "answer": "辞"
    },
    {
      "id": 309,
      "question": "村落老树参天开",
      "answer": "走"
    },
    {
      "id": 310,
      "question": "村头又见方先生",
      "answer": "夙"
    },
    {
      "id": 311,
      "question": "打听敷衍不可行",
      "answer": "地"
    },
    {
      "id": 312,
      "question": "大连一直就是美",
      "answer": "兰"
    },
    {
      "id": 313,
      "question": "大巧不工一笔画",
      "answer": "夸"
    },
    {
      "id": 314,
      "question": "大小搭配有亮点",
      "answer": "待"
    },
    {
      "id": 315,
      "question": "带头先富见成果",
      "answer": "醒"
    },
    {
      "id": 316,
      "question": "当初诚信至此终",
      "answer": "讹"
    },
    {
      "id": 317,
      "question": "得伴郎边心中美",
      "answer": "瑯"
    },
    {
      "id": 318,
      "question": "登上天空加油站",
      "answer": "演"
    },
    {
      "id": 319,
      "question": "点点翠柳半掩映",
      "answer": "除"
    },
    {
      "id": 320,
      "question": "点点雨来伞撑开",
      "answer": "伞"
    },
    {
      "id": 321,
      "question": "点染寒秋眉月清",
      "answer": "关"
    },
    {
      "id": 322,
      "question": "东风紧送斜阳下",
      "answer": "啊"
    },
    {
      "id": 323,
      "question": "东南峰上看日出",
      "answer": "潮"
    },
    {
      "id": 324,
      "question": "东南西北人团结",
      "answer": "聘"
    },
    {
      "id": 325,
      "question": "冬后春来边区新",
      "answer": "桎"
    },
    {
      "id": 326,
      "question": "都可动员来戒赌",
      "answer": "砺"
    },
    {
      "id": 327,
      "question": "独依小窗把衣宽",
      "answer": "康"
    },
    {
      "id": 328,
      "question": "杜绝张嘴搞台独",
      "answer": "玺"
    },
    {
      "id": 329,
      "question": "多生一口成负担",
      "answer": "夯"
    },
    {
      "id": 330,
      "question": "躲到路旁为隐身",
      "answer": "门"
    },
    {
      "id": 331,
      "question": "而今而后真无计",
      "answer": "诠"
    },
    {
      "id": 332,
      "question": "二老当心天变化",
      "answer": "命"
    },
    {
      "id": 333,
      "question": "二人横穿大马路",
      "answer": "觉"
    },
    {
      "id": 334,
      "question": "发挥皆都挺出色",
      "answer": "樊"
    },
    {
      "id": 335,
      "question": "返航路上遇沉船",
      "answer": "鼓"
    },
    {
      "id": 336,
      "question": "泛舟南北两湖头",
      "answer": "谜"
    },
    {
      "id": 337,
      "question": "放手一拼只求变",
      "answer": "呼"
    },
    {
      "id": 338,
      "question": "飞蛾终为火烛亡",
      "answer": "栓"
    },
    {
      "id": 339,
      "question": "飞花点点拂新草",
      "answer": "瑜"
    },
    {
      "id": 340,
      "question": "飞入镜中难觅痕",
      "answer": "良"
    },
    {
      "id": 341,
      "question": "飞相之后先得子",
      "answer": "季"
    },
    {
      "id": 342,
      "question": "非是是非谓之愚",
      "answer": "诖"
    },
    {
      "id": 343,
      "question": "菲首亲日全变态",
      "answer": "墓"
    },
    {
      "id": 344,
      "question": "风吹竹影掩残阳",
      "answer": "慕"
    },
    {
      "id": 345,
      "question": "风起云乱且留住",
      "answer": "予"
    },
    {
      "id": 346,
      "question": "峰前雁阵横看小",
      "answer": "岭"
    },
    {
      "id": 347,
      "question": "冯唐终老难召用",
      "answer": "瘫"
    },
    {
      "id": 348,
      "question": "凤花开处杜鹃啼",
      "answer": "灯"
    },
    {
      "id": 349,
      "question": "夫人出走游四方",
      "answer": "元"
    },
    {
      "id": 350,
      "question": "斧头去砸日系车",
      "answer": "暂"
    },
    {
      "id": 351,
      "question": "负重上山人掉队",
      "answer": "援"
    },
    {
      "id": 352,
      "question": "富裕点了享清福",
      "answer": "亭"
    },
    {
      "id": 353,
      "question": "改变过来就对了",
      "answer": "黎"
    },
    {
      "id": 354,
      "question": "改来西安过春节",
      "answer": "削"
    },
    {
      "id": 355,
      "question": "改天一定表心意",
      "answer": "深"
    },
    {
      "id": 356,
      "question": "改由假声夺第一",
      "answer": "筜"
    },
    {
      "id": 357,
      "question": "甘献谋略世代传",
      "answer": "岭"
    },
    {
      "id": 358,
      "question": "甘心愿作马前卒",
      "answer": "喆"
    },
    {
      "id": 359,
      "question": "感冒之后看先生",
      "answer": "嗑"
    },
    {
      "id": 360,
      "question": "干白飘香独诱人",
      "answer": "佩"
    },
    {
      "id": 361,
      "question": "干戈一息别淮西",
      "answer": "驸"
    },
    {
      "id": 362,
      "question": "刚做生意出一错",
      "answer": "垂"
    },
    {
      "id": 363,
      "question": "高考日近复习紧",
      "answer": "奉"
    },
    {
      "id": 364,
      "question": "高考之日转眼到",
      "answer": "等"
    },
    {
      "id": 365,
      "question": "高空皓色泻无影",
      "answer": "篓"
    },
    {
      "id": 366,
      "question": "搞怪儿子装高兴",
      "answer": "喷"
    },
    {
      "id": 367,
      "question": "个个共同等号召",
      "answer": "箕"
    },
    {
      "id": 368,
      "question": "宫中美人白头生",
      "answer": "画"
    },
    {
      "id": 369,
      "question": "共同迁移入西川",
      "answer": "铜"
    },
    {
      "id": 370,
      "question": "孤窗星影人相对",
      "answer": "稷"
    },
    {
      "id": 371,
      "question": "古庵老树又抽枝",
      "answer": "厨"
    },
    {
      "id": 372,
      "question": "古来教人要行孝",
      "answer": "哙"
    },
    {
      "id": 373,
      "question": "光阴一逝随落日",
      "answer": "罴"
    },
    {
      "id": 374,
      "question": "含羞独卧方解衣",
      "answer": "酒"
    },
    {
      "id": 375,
      "question": "行窃组织要彻除",
      "answer": "攀"
    },
    {
      "id": 376,
      "question": "好个西安天下无",
      "answer": "酿"
    },
    {
      "id": 377,
      "question": "好似破石草初长",
      "answer": "若"
    },
    {
      "id": 378,
      "question": "合约争执又出事",
      "answer": "丢"
    },
    {
      "id": 379,
      "question": "和风拂云天上飘",
      "answer": "奉"
    },
    {
      "id": 380,
      "question": "后方转移入山中",
      "answer": "圐"
    },
    {
      "id": 381,
      "question": "互比一下方得知",
      "answer": "荤"
    },
    {
      "id": 382,
      "question": "花旦走穴乱名声",
      "answer": "朋"
    },
    {
      "id": 383,
      "question": "花前邀约要表白",
      "answer": "药"
    },
    {
      "id": 384,
      "question": "花前有酒终当醉",
      "answer": "萃"
    },
    {
      "id": 385,
      "question": "花前月下盟前约",
      "answer": "奖"
    },
    {
      "id": 386,
      "question": "花未放来春已阑",
      "answer": "问"
    },
    {
      "id": 387,
      "question": "话说华北冰雪融",
      "answer": "佯"
    },
    {
      "id": 388,
      "question": "环环不空有一比",
      "answer": "琵"
    },
    {
      "id": 389,
      "question": "辉同日月名声响",
      "answer": "友"
    },
    {
      "id": 390,
      "question": "婚前先孕做父母",
      "answer": "钟"
    },
    {
      "id": 391,
      "question": "集全火花须珍藏",
      "answer": "旺"
    },
    {
      "id": 392,
      "question": "几处枫影横雁飞",
      "answer": "党"
    },
    {
      "id": 393,
      "question": "几下藏身躲不及",
      "answer": "纤"
    },
    {
      "id": 394,
      "question": "计划买书独吟诵",
      "answer": "忽"
    },
    {
      "id": 395,
      "question": "计取西川求一统",
      "answer": "许"
    },
    {
      "id": 396,
      "question": "寄人篱下受尽苦",
      "answer": "噙"
    },
    {
      "id": 397,
      "question": "寄语未来细推敲",
      "answer": "详"
    },
    {
      "id": 398,
      "question": "奸官除后国泰平",
      "answer": "安"
    },
    {
      "id": 399,
      "question": "江边谷底捕寒蟾",
      "answer": "佖"
    },
    {
      "id": 400,
      "question": "将水直送云南省",
      "answer": "椒"
    },
    {
      "id": 401,
      "question": "叫关之前日当头",
      "answer": "粹"
    },
    {
      "id": 402,
      "question": "接到命令上前线",
      "answer": "敏"
    },
    {
      "id": 403,
      "question": "节后改革现拐点",
      "answer": "神"
    },
    {
      "id": 404,
      "question": "节后上午就前往",
      "answer": "嫉"
    },
    {
      "id": 405,
      "question": "拮据生活极约束",
      "answer": "承"
    },
    {
      "id": 406,
      "question": "结果一定小于五",
      "answer": "劲"
    },
    {
      "id": 407,
      "question": "今后一定要小心",
      "answer": "规"
    },
    {
      "id": 408,
      "question": "今后用水要三思",
      "answer": "樊"
    },
    {
      "id": 409,
      "question": "今年开市好兆头",
      "answer": "京"
    },
    {
      "id": 410,
      "question": "今人不需解旧卜",
      "answer": "雄"
    },
    {
      "id": 411,
      "question": "尽力劝夫要守规",
      "answer": "观"
    },
    {
      "id": 412,
      "question": "尽心必定中榜首",
      "answer": "泓"
    },
    {
      "id": 413,
      "question": "尽心未必中榜首",
      "answer": "仑"
    },
    {
      "id": 414,
      "question": "靖节先生名节高",
      "answer": "菩"
    },
    {
      "id": 415,
      "question": "酒后城头别旧游",
      "answer": "醋"
    },
    {
      "id": 416,
      "question": "酒后行车还不少",
      "answer": "会"
    },
    {
      "id": 417,
      "question": "酒后美人全失态",
      "answer": "氪"
    },
    {
      "id": 418,
      "question": "旧车容易遭舍弃",
      "answer": "豁"
    },
    {
      "id": 419,
      "question": "旧日已逝未来远",
      "answer": "读"
    },
    {
      "id": 420,
      "question": "君来收网少差错",
      "answer": "恩"
    },
    {
      "id": 421,
      "question": "开口为了顾全局",
      "answer": "句"
    },
    {
      "id": 422,
      "question": "开始下沉就报警",
      "answer": "井"
    },
    {
      "id": 423,
      "question": "开心网上开心点",
      "answer": "凹"
    },
    {
      "id": 424,
      "question": "开支不小积蓄少",
      "answer": "酱"
    },
    {
      "id": 425,
      "question": "空中月影倚云端",
      "answer": "册"
    },
    {
      "id": 426,
      "question": "苦心随月到胡天",
      "answer": "吴"
    },
    {
      "id": 427,
      "question": "苦中同心续前缘",
      "answer": "结"
    },
    {
      "id": 428,
      "question": "来听歌后吐心声",
      "answer": "浙"
    },
    {
      "id": 429,
      "question": "兰开谷中雁阵斜",
      "answer": "畴"
    },
    {
      "id": 430,
      "question": "浪头游人勇当先",
      "answer": "冷"
    },
    {
      "id": 431,
      "question": "老两口真心无二",
      "answer": "与"
    },
    {
      "id": 432,
      "question": "老两口终生相伴",
      "answer": "谍"
    },
    {
      "id": 433,
      "question": "老人更要受关爱",
      "answer": "做"
    },
    {
      "id": 434,
      "question": "老师走后已十载",
      "answer": "御"
    },
    {
      "id": 435,
      "question": "老头子年前中风",
      "answer": "书"
    },
    {
      "id": 436,
      "question": "冷雨吹散花飘零",
      "answer": "伴"
    },
    {
      "id": 437,
      "question": "离家一载起回心",
      "answer": "豪"
    },
    {
      "id": 438,
      "question": "离间计出引误解",
      "answer": "必"
    },
    {
      "id": 439,
      "question": "离京归来务农活",
      "answer": "尖"
    },
    {
      "id": 440,
      "question": "离开公主心牵挂",
      "answer": "拜"
    },
    {
      "id": 441,
      "question": "离坐之前酒得干",
      "answer": "充"
    },
    {
      "id": 442,
      "question": "力图剖析出新意",
      "answer": "瑞"
    },
    {
      "id": 443,
      "question": "连干六杯不行了",
      "answer": "丫"
    },
    {
      "id": 444,
      "question": "帘里佳人送秋波",
      "answer": "睦"
    },
    {
      "id": 445,
      "question": "两地支出需审核",
      "answer": "焊"
    },
    {
      "id": 446,
      "question": "两人一起参如来",
      "answer": "娲"
    },
    {
      "id": 447,
      "question": "两心相异多成憾",
      "answer": "呼"
    },
    {
      "id": 448,
      "question": "亮下江东点上策",
      "answer": "曾"
    },
    {
      "id": 449,
      "question": "林间桃杏正初开",
      "answer": "子"
    },
    {
      "id": 450,
      "question": "临别叮咛子牢记",
      "answer": "噩"
    },
    {
      "id": 451,
      "question": "临别一刻心激动",
      "answer": "治"
    },
    {
      "id": 452,
      "question": "临刑挂念糟糠妻",
      "answer": "荆"
    },
    {
      "id": 453,
      "question": "流水清音月空明",
      "answer": "摹"
    },
    {
      "id": 454,
      "question": "龙游山上春意浓",
      "answer": "委"
    },
    {
      "id": 455,
      "question": "落日炊烟邑上飘",
      "answer": "色"
    },
    {
      "id": 456,
      "question": "率真心直易上当",
      "answer": "佐"
    },
    {
      "id": 457,
      "question": "马革相裹终折罪",
      "answer": "羁"
    },
    {
      "id": 458,
      "question": "马上开始搞医改",
      "answer": "矩"
    },
    {
      "id": 459,
      "question": "马蹄踏碎残月影",
      "answer": "弱"
    },
    {
      "id": 460,
      "question": "满月幼儿还无力",
      "answer": "胤"
    },
    {
      "id": 461,
      "question": "没人会介入是非",
      "answer": "艾"
    },
    {
      "id": 462,
      "question": "眉月高挂青山远",
      "answer": "私"
    },
    {
      "id": 463,
      "question": "梅枝半放杏花开",
      "answer": "炸"
    },
    {
      "id": 464,
      "question": "每见海上出明月",
      "answer": "汨"
    },
    {
      "id": 465,
      "question": "每每提起心中事",
      "answer": "竹"
    },
    {
      "id": 466,
      "question": "美金兑换差多少",
      "answer": "件"
    },
    {
      "id": 467,
      "question": "孟德放歌谁心知",
      "answer": "但"
    },
    {
      "id": 468,
      "question": "梦魂半销赴高唐",
      "answer": "魔"
    },
    {
      "id": 469,
      "question": "迷失方向人乱来",
      "answer": "得"
    },
    {
      "id": 470,
      "question": "面请三回方出山",
      "answer": "的"
    },
    {
      "id": 471,
      "question": "灭烛有心怜光满",
      "answer": "蛉"
    },
    {
      "id": 472,
      "question": "名次靠后还自夸",
      "answer": "艳"
    },
    {
      "id": 473,
      "question": "名高不朽终安用",
      "answer": "号"
    },
    {
      "id": 474,
      "question": "明星后悔又吸毒",
      "answer": "嘴"
    },
    {
      "id": 475,
      "question": "明早高考要早睡",
      "answer": "妤"
    },
    {
      "id": 476,
      "question": "命中注定缘花仙",
      "answer": "薯"
    },
    {
      "id": 477,
      "question": "模拟演习得七分",
      "answer": "枣"
    },
    {
      "id": 478,
      "question": "暮秋离别夜色沉",
      "answer": "香"
    },
    {
      "id": 479,
      "question": "男友一走心乏力",
      "answer": "惫"
    },
    {
      "id": 480,
      "question": "南下转移再就业",
      "answer": "群"
    },
    {
      "id": 481,
      "question": "内人不在直心喜",
      "answer": "琨"
    },
    {
      "id": 482,
      "question": "嫩江江流二月花",
      "answer": "哪"
    },
    {
      "id": 483,
      "question": "嫩芽初上落叶松",
      "answer": "菇"
    },
    {
      "id": 484,
      "question": "能得初吻愈开心",
      "answer": "僧"
    },
    {
      "id": 485,
      "question": "逆水行舟朝前走",
      "answer": "陛"
    },
    {
      "id": 486,
      "question": "年届三十讲仁义",
      "answer": "端"
    },
    {
      "id": 487,
      "question": "廿载护汉飞将军",
      "answer": "渡"
    },
    {
      "id": 488,
      "question": "念儿两度去云南",
      "answer": "薛"
    },
    {
      "id": 489,
      "question": "陪子高考醒得早",
      "answer": "冥"
    },
    {
      "id": 490,
      "question": "朋友有约去川西",
      "answer": "饮"
    },
    {
      "id": 491,
      "question": "偏巧遇到久别人",
      "answer": "径"
    },
    {
      "id": 492,
      "question": "平流纵橹快舟游",
      "answer": "寻"
    },
    {
      "id": 493,
      "question": "平易近人不孤单",
      "answer": "伴"
    },
    {
      "id": 494,
      "question": "平易近人愿作陪",
      "answer": "拴"
    },
    {
      "id": 495,
      "question": "破衣备齐演济公",
      "answer": "强"
    },
    {
      "id": 496,
      "question": "妻子誓言早致富",
      "answer": "念"
    },
    {
      "id": 497,
      "question": "棋子先落壮声势",
      "answer": "侈"
    },
    {
      "id": 498,
      "question": "千帆错落微风中",
      "answer": "佩"
    },
    {
      "id": 499,
      "question": "千帆舞动星空下",
      "answer": "淆"
    },
    {
      "id": 500,
      "question": "千里寻根人团圆",
      "answer": "扬"
    },
    {
      "id": 501,
      "question": "千言不抵一践行",
      "answer": "信"
    },
    {
      "id": 502,
      "question": "迁移石堆铺轨道",
      "answer": "网"
    },
    {
      "id": 503,
      "question": "牵牛遨游星河畔",
      "answer": "志"
    },
    {
      "id": 504,
      "question": "前丁后蔡相笼加",
      "answer": "昼"
    },
    {
      "id": 505,
      "question": "前功尽弃无作为",
      "answer": "办"
    },
    {
      "id": 506,
      "question": "前路渺茫心失落",
      "answer": "忘"
    },
    {
      "id": 507,
      "question": "前天一直打五折",
      "answer": "半"
    },
    {
      "id": 508,
      "question": "前往榆关人未归",
      "answer": "大"
    },
    {
      "id": 509,
      "question": "翘首以待无人走",
      "answer": "迫"
    },
    {
      "id": 510,
      "question": "亲朋一到献哈达",
      "answer": "棚"
    },
    {
      "id": 511,
      "question": "亲属相约闯天涯",
      "answer": "闩"
    },
    {
      "id": 512,
      "question": "琴声妙韵人娇美",
      "answer": "旦"
    },
    {
      "id": 513,
      "question": "琴声箫韵落桥头",
      "answer": "畔"
    },
    {
      "id": 514,
      "question": "琴声幽韵释心愁",
      "answer": "秋"
    },
    {
      "id": 515,
      "question": "青春拼却有胆略",
      "answer": "国"
    },
    {
      "id": 516,
      "question": "青山埋名岁月逝",
      "answer": "里"
    },
    {
      "id": 517,
      "question": "倾巢而出未攻破",
      "answer": "瑙"
    },
    {
      "id": 518,
      "question": "清白守道人称颂",
      "answer": "送"
    },
    {
      "id": 519,
      "question": "清风斜阳西堤柳",
      "answer": "垛"
    },
    {
      "id": 520,
      "question": "清明节前又裁衣",
      "answer": "制"
    },
    {
      "id": 521,
      "question": "清正一生人拥戴",
      "answer": "艾"
    },
    {
      "id": 522,
      "question": "晴空一色山迢远",
      "answer": "缶"
    },
    {
      "id": 523,
      "question": "秋水相连两相思",
      "answer": "瞒"
    },
    {
      "id": 524,
      "question": "秋雨绵绵盼骄阳",
      "answer": "来"
    },
    {
      "id": 525,
      "question": "求得一支上上签",
      "answer": "喻"
    },
    {
      "id": 526,
      "question": "球门依旧风中立",
      "answer": "洒"
    },
    {
      "id": 527,
      "question": "曲阜古渡杏花香",
      "answer": "千"
    },
    {
      "id": 528,
      "question": "曲终收拨当心画",
      "answer": "亩"
    },
    {
      "id": 529,
      "question": "去广西开一酒店",
      "answer": "沾"
    },
    {
      "id": 530,
      "question": "权在手上品要高",
      "answer": "格"
    },
    {
      "id": 531,
      "question": "染毒之后人变样",
      "answer": "必"
    },
    {
      "id": 532,
      "question": "人离舍后知天凉",
      "answer": "凛"
    },
    {
      "id": 533,
      "question": "人去玉树欢迎你",
      "answer": "我"
    },
    {
      "id": 534,
      "question": "人生结交在终始",
      "answer": "春"
    },
    {
      "id": 535,
      "question": "人缘广结应本分",
      "answer": "检"
    },
    {
      "id": 536,
      "question": "人在做，天看着",
      "answer": "敌"
    },
    {
      "id": 537,
      "question": "人正下到最基层",
      "answer": "趣"
    },
    {
      "id": 538,
      "question": "任其折腾坏不了",
      "answer": "堪"
    },
    {
      "id": 539,
      "question": "日本横行成现实",
      "answer": "果"
    },
    {
      "id": 540,
      "question": "日将落时来一人",
      "answer": "算"
    },
    {
      "id": 541,
      "question": "日落江头换酒归",
      "answer": "兀"
    },
    {
      "id": 542,
      "question": "日落时分归渔早",
      "answer": "鲟"
    },
    {
      "id": 543,
      "question": "日移风起意欲还",
      "answer": "归"
    },
    {
      "id": 544,
      "question": "日映千里长川前",
      "answer": "卑"
    },
    {
      "id": 545,
      "question": "如将生母当保姆",
      "answer": "休"
    },
    {
      "id": 546,
      "question": "乳沟半露显轻佻",
      "answer": "浮"
    },
    {
      "id": 547,
      "question": "入冬更要生火炕",
      "answer": "疫"
    },
    {
      "id": 548,
      "question": "入夏辞友泣泪别",
      "answer": "产"
    },
    {
      "id": 549,
      "question": "若得承诺人倾心",
      "answer": "亲"
    },
    {
      "id": 550,
      "question": "若占上春先秀发",
      "answer": "秦"
    },
    {
      "id": 551,
      "question": "三八节前听马啸",
      "answer": "陆"
    },
    {
      "id": 552,
      "question": "三个先贤拜孟子",
      "answer": "篮"
    },
    {
      "id": 553,
      "question": "三口饮酒赏菊花",
      "answer": "品"
    },
    {
      "id": 554,
      "question": "森林失火必疏散",
      "answer": "鸿"
    },
    {
      "id": 555,
      "question": "山人隐居茅庐中",
      "answer": "毒"
    },
    {
      "id": 556,
      "question": "山雨欲来风满楼",
      "answer": "跎"
    },
    {
      "id": 557,
      "question": "山中日落晚霞飞",
      "answer": "娜"
    },
    {
      "id": 558,
      "question": "山中盛会喜空前",
      "answer": "株"
    },
    {
      "id": 559,
      "question": "山中松叶堪为酒",
      "answer": "曲"
    },
    {
      "id": 560,
      "question": "商人捐助搞开发",
      "answer": "脊"
    },
    {
      "id": 561,
      "question": "赏析西游连环画",
      "answer": "疟"
    },
    {
      "id": 562,
      "question": "上层中层加下层",
      "answer": "渝"
    },
    {
      "id": 563,
      "question": "上古奇文共与析",
      "answer": "菱"
    },
    {
      "id": 564,
      "question": "上漆之后勿乱动",
      "answer": "脑"
    },
    {
      "id": 565,
      "question": "尚书一手提起来",
      "answer": "牛"
    },
    {
      "id": 566,
      "question": "舌头感觉淡无味",
      "answer": "兀"
    },
    {
      "id": 567,
      "question": "生手莫要效仿！",
      "answer": "级"
    },
    {
      "id": 568,
      "question": "失去十年好时光",
      "answer": "玉"
    },
    {
      "id": 569,
      "question": "诗吟一首独归帆",
      "answer": "狮"
    },
    {
      "id": 570,
      "question": "十载归来方始坼",
      "answer": "坤"
    },
    {
      "id": 571,
      "question": "十载云游来春归",
      "answer": "市"
    },
    {
      "id": 572,
      "question": "始终如一爱一人",
      "answer": "彭"
    },
    {
      "id": 573,
      "question": "始终严肃显清高",
      "answer": "槑"
    },
    {
      "id": 574,
      "question": "仕途畅通心宽放",
      "answer": "竿"
    },
    {
      "id": 575,
      "question": "是日无灾始心安",
      "answer": "定"
    },
    {
      "id": 576,
      "question": "誓言迁居入京中",
      "answer": "宋"
    },
    {
      "id": 577,
      "question": "收容前后必管教",
      "answer": "叫"
    },
    {
      "id": 578,
      "question": "手起刀落必切开",
      "answer": "欣"
    },
    {
      "id": 579,
      "question": "手头没钱作针线",
      "answer": "云"
    },
    {
      "id": 580,
      "question": "首先一定要进仓",
      "answer": "鸢"
    },
    {
      "id": 581,
      "question": "书寄此间总不达",
      "answer": "还"
    },
    {
      "id": 582,
      "question": "双方一定会开心",
      "answer": "星"
    },
    {
      "id": 583,
      "question": "说服二人早投靠",
      "answer": "吏"
    },
    {
      "id": 584,
      "question": "四齿钉耙裙钗扛",
      "answer": "耍"
    },
    {
      "id": 585,
      "question": "四方送水至云南",
      "answer": "簌"
    },
    {
      "id": 586,
      "question": "四望浮云蔽远山",
      "answer": "酉"
    },
    {
      "id": 587,
      "question": "送君千里终须别",
      "answer": "玛"
    },
    {
      "id": 588,
      "question": "太极张三丰传人",
      "answer": "跋"
    },
    {
      "id": 589,
      "question": "堂中正坐听鼓声",
      "answer": "蓑"
    },
    {
      "id": 590,
      "question": "桃花一谢不复发",
      "answer": "告"
    },
    {
      "id": 591,
      "question": "忒不留心又丢鸡",
      "answer": "点"
    },
    {
      "id": 592,
      "question": "提交前略为修改",
      "answer": "咨"
    },
    {
      "id": 593,
      "question": "天罡地煞法无边",
      "answer": "坛"
    },
    {
      "id": 594,
      "question": "天高云低寒风起",
      "answer": "吴"
    },
    {
      "id": 595,
      "question": "天塌下来用头顶",
      "answer": "于"
    },
    {
      "id": 596,
      "question": "天下大势如鼎足",
      "answer": "漏"
    },
    {
      "id": 597,
      "question": "天下人心齐向党",
      "answer": "哽",
      "explain": "谜底“斐”的上部是“非（fēi）”，声母为“f”；下部是“文（wén）”，韵母为“én”，将这两个声母韵母切读成“汾”（fén）。谜面“切分音”是音乐术语，“切”提示“分（fēn）”字切音。它读来与“汾”字声调稍有差异，以近似扣合。"
    },
    {
      "id": 598,
      "question": "天下乌鸦一般黑",
      "answer": "春",
      "characterBank": "只有一个题目字库猜灯谜",
      "explain": "把无限的心事尽情说出来，自然是“白（说）完”。"
    },
    {
      "id": 599,
      "question": "天涯怪客西游记",
      "answer": "甲"
    },
    {
      "id": 600,
      "question": "田间烟暖雨初收",
      "answer": "遵"
    },
    {
      "id": 601,
      "question": "贴心问候显周到",
      "answer": "缰"
    },
    {
      "id": 602,
      "question": "脱下西装入空门",
      "answer": "跳"
    },
    {
      "id": 603,
      "question": "外网下载三点装",
      "answer": "室"
    },
    {
      "id": 604,
      "question": "外销土产白萝卜",
      "answer": "用"
    },
    {
      "id": 605,
      "question": "挽弓边疆射贼首",
      "answer": "坝"
    },
    {
      "id": 606,
      "question": "晚上六点将反击",
      "answer": "累"
    },
    {
      "id": 607,
      "question": "万古未得一相逢",
      "answer": "睹"
    },
    {
      "id": 608,
      "question": "望夫石上点点泪",
      "answer": "硖"
    },
    {
      "id": 609,
      "question": "为了学分反复改",
      "answer": "复"
    },
    {
      "id": 610,
      "question": "为人坦荡放宽心",
      "answer": "釜"
    },
    {
      "id": 611,
      "question": "为人一生信为先",
      "answer": "夭"
    },
    {
      "id": 612,
      "question": "为四化，树正气",
      "answer": "五"
    },
    {
      "id": 613,
      "question": "为政清正心无悔",
      "answer": "敏"
    },
    {
      "id": 614,
      "question": "未来名扬不是梦",
      "answer": "二"
    },
    {
      "id": 615,
      "question": "闻风声终作佳对",
      "answer": "肾"
    },
    {
      "id": 616,
      "question": "无一幸免同中计",
      "answer": "器"
    },
    {
      "id": 617,
      "question": "五行山中孤雁飞",
      "answer": "辞"
    },
    {
      "id": 618,
      "question": "五一巧遇山谷中",
      "answer": "争"
    },
    {
      "id": 619,
      "question": "雾中起风天转明",
      "answer": "季"
    },
    {
      "id": 620,
      "question": "西北边陲吹晓角",
      "answer": "逍"
    },
    {
      "id": 621,
      "question": "西湖雨住层云散",
      "answer": "少"
    },
    {
      "id": 622,
      "question": "西泠桥边旭日升",
      "answer": "染"
    },
    {
      "id": 623,
      "question": "西楼望月两回圆",
      "answer": "棚"
    },
    {
      "id": 624,
      "question": "西南抗旱人合心",
      "answer": "滞"
    },
    {
      "id": 625,
      "question": "西至新乡见老乡",
      "answer": "化"
    },
    {
      "id": 626,
      "question": "吸毒戒后容颜新",
      "answer": "烟"
    },
    {
      "id": 627,
      "question": "喜看枝绽杏花飘",
      "answer": "会"
    },
    {
      "id": 628,
      "question": "下官月初返西南",
      "answer": "业"
    },
    {
      "id": 629,
      "question": "下令整改了我意",
      "answer": "潸"
    },
    {
      "id": 630,
      "question": "下令转移莫停顿",
      "answer": "一"
    },
    {
      "id": 631,
      "question": "下棋基本靠变术",
      "answer": "煞"
    },
    {
      "id": 632,
      "question": "下一节课，算术",
      "answer": "禧"
    },
    {
      "id": 633,
      "question": "仙人游山赏兰花",
      "answer": "槐"
    },
    {
      "id": 634,
      "question": "仙山遁迹隐一生",
      "answer": "荡"
    },
    {
      "id": 635,
      "question": "先将转移后休整",
      "answer": "森"
    },
    {
      "id": 636,
      "question": "先品尝点人头马",
      "answer": "挺"
    },
    {
      "id": 637,
      "question": "先人后己名节高",
      "answer": "兄"
    },
    {
      "id": 638,
      "question": "先生远方办画展",
      "answer": "弋"
    },
    {
      "id": 639,
      "question": "先梳妆，后外出",
      "answer": "桨"
    },
    {
      "id": 640,
      "question": "先天不足须后补",
      "answer": "凿"
    },
    {
      "id": 641,
      "question": "闲聊之中出新闻",
      "answer": "吗"
    },
    {
      "id": 642,
      "question": "相思十载方结合",
      "answer": "喜"
    },
    {
      "id": 643,
      "question": "相思一点凭雁寄",
      "answer": "鹰"
    },
    {
      "id": 644,
      "question": "香闺寂寂门半掩",
      "answer": "桂"
    },
    {
      "id": 645,
      "question": "想念良人把乡回",
      "answer": "明"
    },
    {
      "id": 646,
      "question": "消除祸端摘穷根",
      "answer": "窝"
    },
    {
      "id": 647,
      "question": "小二出差刚回来",
      "answer": "喘"
    },
    {
      "id": 648,
      "question": "小桥流水微风中",
      "answer": "沉"
    },
    {
      "id": 649,
      "question": "小雪晴现鸿泥痕",
      "answer": "费"
    },
    {
      "id": 650,
      "question": "携娃东游度六一",
      "answer": "栽"
    },
    {
      "id": 651,
      "question": "心口一致人爱戴",
      "answer": "品"
    },
    {
      "id": 652,
      "question": "心牵玉树祈上苍",
      "answer": "奋"
    },
    {
      "id": 653,
      "question": "心若在，爱就在",
      "answer": "粹"
    },
    {
      "id": 654,
      "question": "心喜天下逢端午",
      "answer": "术"
    },
    {
      "id": 655,
      "question": "新月孤星浮云伴",
      "answer": "鸟"
    },
    {
      "id": 656,
      "question": "形若游鸭啼声孤",
      "answer": "字"
    },
    {
      "id": 657,
      "question": "幸获一赦再谢君",
      "answer": "鹊"
    },
    {
      "id": 658,
      "question": "巡查组一走了之",
      "answer": "特"
    },
    {
      "id": 659,
      "question": "咽然一曲心谁知",
      "answer": "喉"
    },
    {
      "id": 660,
      "question": "眼前维权已不难",
      "answer": "缃"
    },
    {
      "id": 661,
      "question": "眼前又见乱摊派",
      "answer": "攫"
    },
    {
      "id": 662,
      "question": "雁阵高低北斗稀",
      "answer": "月"
    },
    {
      "id": 663,
      "question": "雁阵逐月春水遥",
      "answer": "膝"
    },
    {
      "id": 664,
      "question": "夭桃开后始归来",
      "answer": "颜"
    },
    {
      "id": 665,
      "question": "谣言杀头又变卦",
      "answer": "香"
    },
    {
      "id": 666,
      "question": "要晚婚不要早育",
      "answer": "垂"
    },
    {
      "id": 667,
      "question": "夜半新月空山眠",
      "answer": "兢"
    },
    {
      "id": 668,
      "question": "夜望上空自伤心",
      "answer": "文"
    },
    {
      "id": 669,
      "question": "一到春来早北归",
      "answer": "衰"
    },
    {
      "id": 670,
      "question": "一到生日有客来",
      "answer": "汞"
    },
    {
      "id": 671,
      "question": "一道杠是小队长",
      "answer": "庙"
    },
    {
      "id": 672,
      "question": "一点差错动杀机",
      "answer": "梵"
    },
    {
      "id": 673,
      "question": "一点离城到首尔",
      "answer": "币"
    },
    {
      "id": 674,
      "question": "一定要以正视听",
      "answer": "奥"
    },
    {
      "id": 675,
      "question": "一肚酒量没酒胆",
      "answer": "理"
    },
    {
      "id": 676,
      "question": "一江春水向东流",
      "answer": "酬"
    },
    {
      "id": 677,
      "question": "一江淸水出高桥",
      "answer": "封"
    },
    {
      "id": 678,
      "question": "一进山中是非起",
      "answer": "稿"
    },
    {
      "id": 679,
      "question": "一曲示儿泪纷纷",
      "answer": "酒"
    },
    {
      "id": 680,
      "question": "一日仆人去个旧",
      "answer": "梅"
    },
    {
      "id": 681,
      "question": "一入水，小心游",
      "answer": "话"
    },
    {
      "id": 682,
      "question": "一上台雄心更大",
      "answer": "箜"
    },
    {
      "id": 683,
      "question": "一生苦心付东流",
      "answer": "仕"
    },
    {
      "id": 684,
      "question": "一生买卖少改变",
      "answer": "诱"
    },
    {
      "id": 685,
      "question": "一生仗义朋友多",
      "answer": "雯"
    },
    {
      "id": 686,
      "question": "一手遮天蒙过关",
      "answer": "憩"
    },
    {
      "id": 687,
      "question": "一心助人心无图",
      "answer": "缫"
    },
    {
      "id": 688,
      "question": "一夜风情空铸错",
      "answer": "巽"
    },
    {
      "id": 689,
      "question": "一夜金钱全输光",
      "answer": "残"
    },
    {
      "id": 690,
      "question": "一一心哀悼舟曲",
      "answer": "啊"
    },
    {
      "id": 691,
      "question": "一有变迁当述说",
      "answer": "惊"
    },
    {
      "id": 692,
      "question": "一有机会就捞点",
      "answer": "僵"
    },
    {
      "id": 693,
      "question": "一再相见放宽心",
      "answer": "觏"
    },
    {
      "id": 694,
      "question": "一丈开外先哆嗦",
      "answer": "哽"
    },
    {
      "id": 695,
      "question": "一知半解别开口",
      "answer": "医"
    },
    {
      "id": 696,
      "question": "一直跟党心连心",
      "answer": "走"
    },
    {
      "id": 697,
      "question": "一直虚心求上进",
      "answer": "此"
    },
    {
      "id": 698,
      "question": "一直在关心别人",
      "answer": "恙"
    },
    {
      "id": 699,
      "question": "依稀断桥江水流",
      "answer": "滚"
    },
    {
      "id": 700,
      "question": "依稀古梅半开放",
      "answer": "褒"
    },
    {
      "id": 701,
      "question": "以后一定会更美",
      "answer": "嚣"
    },
    {
      "id": 702,
      "question": "因为贪心而下台",
      "answer": "嗯"
    },
    {
      "id": 703,
      "question": "音调低落含意深",
      "answer": "福"
    },
    {
      "id": 704,
      "question": "用此配方有起色",
      "answer": "航"
    },
    {
      "id": 705,
      "question": "用心一定会出色",
      "answer": "署"
    },
    {
      "id": 706,
      "question": "用一切小心造句",
      "answer": "翥"
    },
    {
      "id": 707,
      "question": "悠悠往事如云散",
      "answer": "窖"
    },
    {
      "id": 708,
      "question": "游子方离母追随",
      "answer": "窒"
    },
    {
      "id": 709,
      "question": "有错下岗另安排",
      "answer": "醉"
    },
    {
      "id": 710,
      "question": "有点含羞半遮颜",
      "answer": "羚"
    },
    {
      "id": 711,
      "question": "有一点吸引对方",
      "answer": "涟"
    },
    {
      "id": 712,
      "question": "又到日本做节目",
      "answer": "靖"
    },
    {
      "id": 713,
      "question": "又到重阳登高节",
      "answer": "庚"
    },
    {
      "id": 714,
      "question": "玉人难卜夫独宿",
      "answer": "一"
    },
    {
      "id": 715,
      "question": "遇难之中心一致",
      "answer": "嫩"
    },
    {
      "id": 716,
      "question": "缘分面前宜结合",
      "answer": "古"
    },
    {
      "id": 717,
      "question": "约你出门来解闷",
      "answer": "花"
    },
    {
      "id": 718,
      "question": "月缺一江水迷离",
      "answer": "新"
    },
    {
      "id": 719,
      "question": "云聚云散见新月",
      "answer": "魂"
    },
    {
      "id": 720,
      "question": "云隐仙山觅无踪",
      "answer": "素"
    },
    {
      "id": 721,
      "question": "杂音半隐似琴声",
      "answer": "企"
    },
    {
      "id": 722,
      "question": "灾后起程施援手",
      "answer": "服"
    },
    {
      "id": 723,
      "question": "灾后重建热情高",
      "answer": "炎"
    },
    {
      "id": 724,
      "question": "早上一定要早起",
      "answer": "性"
    },
    {
      "id": 725,
      "question": "造林种草矿貌新",
      "answer": "炒"
    },
    {
      "id": 726,
      "question": "辗转东行南北客",
      "answer": "穗"
    },
    {
      "id": 727,
      "question": "占山为王血换来",
      "answer": "乔"
    },
    {
      "id": 728,
      "question": "战后十载解困境",
      "answer": "撂"
    },
    {
      "id": 729,
      "question": "张松又欲献西川",
      "answer": "梭"
    },
    {
      "id": 730,
      "question": "召二连驱车入阵",
      "answer": "愁"
    },
    {
      "id": 731,
      "question": "珍藏后始终有益",
      "answer": "盖"
    },
    {
      "id": 732,
      "question": "真爱至上有几人",
      "answer": "凭"
    },
    {
      "id": 733,
      "question": "震向高天声刺耳",
      "answer": "明"
    },
    {
      "id": 734,
      "question": "争先恐后人前冲",
      "answer": "恣"
    },
    {
      "id": 735,
      "question": "整顿市容法先行",
      "answer": "渍"
    },
    {
      "id": 736,
      "question": "正要迁出官帽丢",
      "answer": "台"
    },
    {
      "id": 737,
      "question": "正在给人录口供",
      "answer": "棣"
    },
    {
      "id": 738,
      "question": "正直大方守本分",
      "answer": "模"
    },
    {
      "id": 739,
      "question": "直到白头两倾心",
      "answer": "仳"
    },
    {
      "id": 740,
      "question": "志士就义留高节",
      "answer": "思"
    },
    {
      "id": 741,
      "question": "中国应变驻西沙",
      "answer": "海"
    },
    {
      "id": 742,
      "question": "中山先生赴东洋",
      "answer": "爻"
    },
    {
      "id": 743,
      "question": "中西合作是时机",
      "answer": "融"
    },
    {
      "id": 744,
      "question": "中宵劳心谋四化",
      "answer": "妃"
    },
    {
      "id": 745,
      "question": "中学生运动会上",
      "answer": "牵"
    },
    {
      "id": 746,
      "question": "终生孤独研医道",
      "answer": "寡"
    },
    {
      "id": 747,
      "question": "重阳节后菊花开",
      "answer": "接"
    },
    {
      "id": 748,
      "question": "周日四点来大连",
      "answer": "飨"
    },
    {
      "id": 749,
      "question": "竹韵清音绕边城",
      "answer": "筠"
    },
    {
      "id": 750,
      "question": "竹韵清音堂下传",
      "answer": "筠"
    },
    {
      "id": 751,
      "question": "主体改装正合意",
      "answer": "腹"
    },
    {
      "id": 752,
      "question": "转干关头两口乐",
      "answer": "喜"
    },
    {
      "id": 753,
      "question": "转运千里天下游",
      "answer": "理"
    },
    {
      "id": 754,
      "question": "妆后更似杏半放",
      "answer": "适"
    },
    {
      "id": 755,
      "question": "自己找先生联系",
      "answer": "亭"
    },
    {
      "id": 756,
      "question": "走红之后人变了",
      "answer": "伺"
    },
    {
      "id": 757,
      "question": "奏个古曲行旧礼",
      "answer": "雨"
    },
    {
      "id": 758,
      "question": "足智多谋是吴用",
      "answer": "酽"
    },
    {
      "id": 759,
      "question": "昨晚窗前梅半开",
      "answer": "榨"
    },
    {
      "id": 760,
      "question": "作弊翻新欲隐身",
      "answer": "泄"
    },
    {
      "id": 761,
      "question": "先生五一到何处",
      "answer": "莲"
    },
    {
      "id": 762,
      "question": "主动方便予巾帼",
      "answer": "职"
    },
    {
      "id": 763,
      "question": "暗恋终生不后悔",
      "answer": "憶"
    },
    {
      "id": 764,
      "question": "半入邻家半入园",
      "answer": "院"
    },
    {
      "id": 765,
      "question": "背后挑拨忒离谱",
      "answer": "感"
    },
    {
      "id": 766,
      "question": "避开深水走木桥",
      "answer": "八"
    },
    {
      "id": 767,
      "question": "表示一定会帮人",
      "answer": "奈"
    },
    {
      "id": 768,
      "question": "冰川流水映晚照",
      "answer": "洲"
    },
    {
      "id": 769,
      "question": "并非真心来改正",
      "answer": "耻"
    },
    {
      "id": 770,
      "question": "不忘初心同甘苦",
      "answer": "計"
    },
    {
      "id": 771,
      "question": "不问人间前尘事",
      "answer": "尖"
    },
    {
      "id": 772,
      "question": "不要一直在上网",
      "answer": "歪"
    },
    {
      "id": 773,
      "question": "财色面前要约束",
      "answer": "赖"
    },
    {
      "id": 774,
      "question": "参与调解五六天",
      "answer": "驻"
    },
    {
      "id": 775,
      "question": "草长莺飞小雀闹",
      "answer": "鹤"
    },
    {
      "id": 776,
      "question": "侧卧横眠腮半遮",
      "answer": "腘"
    },
    {
      "id": 777,
      "question": "策划刺杀报前仇",
      "answer": "筏"
    },
    {
      "id": 778,
      "question": "层云散除新月现",
      "answer": "庐"
    },
    {
      "id": 779,
      "question": "插卡之后取一千",
      "answer": "仆"
    },
    {
      "id": 780,
      "question": "差点被人放鸽子",
      "answer": "鹑"
    },
    {
      "id": 781,
      "question": "车内有人叼着烟",
      "answer": "辆"
    },
    {
      "id": 782,
      "question": "成人之美总开心",
      "answer": "善"
    },
    {
      "id": 783,
      "question": "吃鱿鱼放点芥末",
      "answer": "尬"
    },
    {
      "id": 784,
      "question": "出色解厄化危情",
      "answer": "外"
    },
    {
      "id": 785,
      "question": "出色维稳保一方",
      "answer": "信"
    },
    {
      "id": 786,
      "question": "初冬上了山里住",
      "answer": "皮"
    },
    {
      "id": 787,
      "question": "初夏看到丰收景",
      "answer": "拜"
    },
    {
      "id": 788,
      "question": "川中高官被双开",
      "answer": "市"
    },
    {
      "id": 789,
      "question": "传得西林一派清",
      "answer": "棵"
    },
    {
      "id": 790,
      "question": "垂杨错落花飘荡",
      "answer": "格"
    },
    {
      "id": 791,
      "question": "春来梅放皆称美",
      "answer": "每"
    },
    {
      "id": 792,
      "question": "村间尽现兰花放",
      "answer": "樽"
    },
    {
      "id": 793,
      "question": "村口鸡鸣无数声",
      "answer": "树"
    },
    {
      "id": 794,
      "question": "存心宰客被公开",
      "answer": "竣"
    },
    {
      "id": 795,
      "question": "搭台唱戏走四方",
      "answer": "云"
    },
    {
      "id": 796,
      "question": "大敌当前铸丹心",
      "answer": "舔"
    },
    {
      "id": 797,
      "question": "大家前往河北省",
      "answer": "寄"
    },
    {
      "id": 798,
      "question": "大力改革获丰产",
      "answer": "契"
    },
    {
      "id": 799,
      "question": "到了上面火势变",
      "answer": "令"
    },
    {
      "id": 800,
      "question": "到时借读就迁居",
      "answer": "届"
    },
    {
      "id": 801,
      "question": "道边花草更迷人",
      "answer": "鞭"
    },
    {
      "id": 802,
      "question": "德最终进球夺冠",
      "answer": "态"
    },
    {
      "id": 803,
      "question": "灯前枕畔添新愁",
      "answer": "必"
    },
    {
      "id": 804,
      "question": "等君归时花正开",
      "answer": "笋"
    },
    {
      "id": 805,
      "question": "地老天荒尽可花",
      "answer": "何"
    },
    {
      "id": 806,
      "question": "地上有根白头发",
      "answer": "胆"
    },
    {
      "id": 807,
      "question": "点酒不沾难又难",
      "answer": "醮"
    },
    {
      "id": 808,
      "question": "顶尖高手甚低调",
      "answer": "乐"
    },
    {
      "id": 809,
      "question": "定居水边三载了",
      "answer": "承"
    },
    {
      "id": 810,
      "question": "东北大米运来了",
      "answer": "仑"
    },
    {
      "id": 811,
      "question": "东山再起雄心在",
      "answer": "什"
    },
    {
      "id": 812,
      "question": "队长终归回大连",
      "answer": "限"
    },
    {
      "id": 813,
      "question": "对月伤心西楼头",
      "answer": "栅"
    },
    {
      "id": 814,
      "question": "对着大洋思沉吟",
      "answer": "尘"
    },
    {
      "id": 815,
      "question": "夺金摘银获点赞",
      "answer": "良"
    },
    {
      "id": 816,
      "question": "儿童节后须整容",
      "answer": "颜"
    },
    {
      "id": 817,
      "question": "二人埋伏在前头",
      "answer": "立"
    },
    {
      "id": 818,
      "question": "二人有缘上苍定",
      "answer": "天"
    },
    {
      "id": 819,
      "question": "发嗲放赖没见效",
      "answer": "够"
    },
    {
      "id": 820,
      "question": "凡事争先不落后",
      "answer": "夙"
    },
    {
      "id": 821,
      "question": "方先生穿上冬装",
      "answer": "窗"
    },
    {
      "id": 822,
      "question": "房间角落藏奇宝",
      "answer": "室"
    },
    {
      "id": 823,
      "question": "放弃攻防急隐蔽",
      "answer": "工"
    },
    {
      "id": 824,
      "question": "飞沙走石遮天地",
      "answer": "源"
    },
    {
      "id": 825,
      "question": "飞燕高舞绕横山",
      "answer": "医"
    },
    {
      "id": 826,
      "question": "分厂的活有点累",
      "answer": "舶"
    },
    {
      "id": 827,
      "question": "坟前添土泪眼流",
      "answer": "洼"
    },
    {
      "id": 828,
      "question": "改革先得有胆识",
      "answer": "脾"
    },
    {
      "id": 829,
      "question": "感到乏味如念数",
      "answer": "恕"
    },
    {
      "id": 830,
      "question": "干活流汗心坦然",
      "answer": "恬"
    },
    {
      "id": 831,
      "question": "高手一直在民间",
      "answer": "昏"
    },
    {
      "id": 832,
      "question": "高总转身上舞厅",
      "answer": "原"
    },
    {
      "id": 833,
      "question": "隔音板前各争斗",
      "answer": "格"
    },
    {
      "id": 834,
      "question": "各出奇招揽顾客",
      "answer": "寄"
    },
    {
      "id": 835,
      "question": "各地工资得普调",
      "answer": "曾"
    },
    {
      "id": 836,
      "question": "各队用车不合理",
      "answer": "降"
    },
    {
      "id": 837,
      "question": "工作一直无偏私",
      "answer": "正"
    },
    {
      "id": 838,
      "question": "公权错位得先纠",
      "answer": "梭"
    },
    {
      "id": 839,
      "question": "勾引上钩装轻松",
      "answer": "弛"
    },
    {
      "id": 840,
      "question": "苟安之君若虚设",
      "answer": "局"
    },
    {
      "id": 841,
      "question": "孤独当中苦学艺",
      "answer": "茕"
    },
    {
      "id": 842,
      "question": "骨科始终无小事",
      "answer": "稍"
    },
    {
      "id": 843,
      "question": "关顾终于解病危",
      "answer": "痪"
    },
    {
      "id": 844,
      "question": "行刺机会刚出现",
      "answer": "风"
    },
    {
      "id": 845,
      "question": "行吟泽畔传千载",
      "answer": "活"
    },
    {
      "id": 846,
      "question": "行云一望天涯远",
      "answer": "叁"
    },
    {
      "id": 847,
      "question": "何进草率入宫中",
      "answer": "嗬"
    },
    {
      "id": 848,
      "question": "河水流到哪里去",
      "answer": "啊"
    },
    {
      "id": 849,
      "question": "红日当头流云尽",
      "answer": "缙"
    },
    {
      "id": 850,
      "question": "后天就是双十一",
      "answer": "奎"
    },
    {
      "id": 851,
      "question": "湖畔初寒草飞黄",
      "answer": "演"
    },
    {
      "id": 852,
      "question": "花前月下又约友",
      "answer": "判"
    },
    {
      "id": 853,
      "question": "花前只把土来翻",
      "answer": "黄"
    },
    {
      "id": 854,
      "question": "花下起舞共翻转",
      "answer": "伤"
    },
    {
      "id": 855,
      "question": "花园拂晓看星星",
      "answer": "戥"
    },
    {
      "id": 856,
      "question": "画中日落山朦胧",
      "answer": "申"
    },
    {
      "id": 857,
      "question": "黄花叶落蛇影现",
      "answer": "巽"
    },
    {
      "id": 858,
      "question": "汇款后发现错误",
      "answer": "欧"
    },
    {
      "id": 859,
      "question": "活不下去才造反",
      "answer": "长"
    },
    {
      "id": 860,
      "question": "火土合一续五行",
      "answer": "金"
    },
    {
      "id": 861,
      "question": "极目千里望眉月",
      "answer": "盾"
    },
    {
      "id": 862,
      "question": "减少亏空是关键",
      "answer": "窍"
    },
    {
      "id": 863,
      "question": "见到小三别发火",
      "answer": "泰"
    },
    {
      "id": 864,
      "question": "解衣治伤人回避",
      "answer": "旅"
    },
    {
      "id": 865,
      "question": "戒赌之后今变样",
      "answer": "贬"
    },
    {
      "id": 866,
      "question": "今后工作给点力",
      "answer": "劲"
    },
    {
      "id": 867,
      "question": "今天行卜求升迁",
      "answer": "祈"
    },
    {
      "id": 868,
      "question": "谨慎一点开处方",
      "answer": "恪"
    },
    {
      "id": 869,
      "question": "进口画集不出售",
      "answer": "杯"
    },
    {
      "id": 870,
      "question": "近日二人着春装",
      "answer": "一"
    },
    {
      "id": 871,
      "question": "久别二载于此逢",
      "answer": "水"
    },
    {
      "id": 872,
      "question": "酒伴人生自洒脱",
      "answer": "大"
    },
    {
      "id": 873,
      "question": "酒杯未空走不得",
      "answer": "洒"
    },
    {
      "id": 874,
      "question": "酒仙开怀喝起来",
      "answer": "湉"
    },
    {
      "id": 875,
      "question": "旧规当改勿曲从",
      "answer": "徇"
    },
    {
      "id": 876,
      "question": "旧事成心头之累",
      "answer": "间"
    },
    {
      "id": 877,
      "question": "开口相约客自来",
      "answer": "爱"
    },
    {
      "id": 878,
      "question": "开矿之后山山空",
      "answer": "础"
    },
    {
      "id": 879,
      "question": "看来终是半桶水",
      "answer": "湘"
    },
    {
      "id": 880,
      "question": "看西北风云涌动",
      "answer": "痛"
    },
    {
      "id": 881,
      "question": "考生前来先交流",
      "answer": "父"
    },
    {
      "id": 882,
      "question": "空山对眠柳河畔",
      "answer": "渠"
    },
    {
      "id": 883,
      "question": "恐有搜捕必逃离",
      "answer": "毁"
    },
    {
      "id": 884,
      "question": "口是心非要不得",
      "answer": "罘"
    },
    {
      "id": 885,
      "question": "枯树一时尽折枝",
      "answer": "木"
    },
    {
      "id": 886,
      "question": "苦尽甘来得高升",
      "answer": "甜"
    },
    {
      "id": 887,
      "question": "苦心人，天不负",
      "answer": "全"
    },
    {
      "id": 888,
      "question": "宽容有度识分寸",
      "answer": "谅"
    },
    {
      "id": 889,
      "question": "拉弓才上箭横飞",
      "answer": "第"
    },
    {
      "id": 890,
      "question": "来者背对寿光寺",
      "answer": "春"
    },
    {
      "id": 891,
      "question": "浪花奋起逐明月",
      "answer": "漠"
    },
    {
      "id": 892,
      "question": "老人需要子尽孝",
      "answer": "仑"
    },
    {
      "id": 893,
      "question": "老钟头发尽落光",
      "answer": "镫"
    },
    {
      "id": 894,
      "question": "雷声正扰迷梦尽",
      "answer": "遴"
    },
    {
      "id": 895,
      "question": "泪滴琴上知音绝",
      "answer": "珏"
    },
    {
      "id": 896,
      "question": "冷雪飘零罗衣透",
      "answer": "痕"
    },
    {
      "id": 897,
      "question": "利好出尽是利空",
      "answer": "媞"
    },
    {
      "id": 898,
      "question": "两天干完可辞行",
      "answer": "咶"
    },
    {
      "id": 899,
      "question": "每天早上看头条",
      "answer": "复"
    },
    {
      "id": 900,
      "question": "美酒一挥祭江流",
      "answer": "奠"
    },
    {
      "id": 901,
      "question": "门前花落水中流",
      "answer": "永"
    },
    {
      "id": 902,
      "question": "缅怀先人三叩首",
      "answer": "给"
    },
    {
      "id": 903,
      "question": "莫问人间是非事",
      "answer": "全"
    },
    {
      "id": 904,
      "question": "母亲三点离营口",
      "answer": "萱"
    },
    {
      "id": 905,
      "question": "男排奋力为夺冠",
      "answer": "大"
    },
    {
      "id": 906,
      "question": "难免会危及川中",
      "answer": "师"
    },
    {
      "id": 907,
      "question": "内人去过杏花村",
      "answer": "迥"
    },
    {
      "id": 908,
      "question": "佞官弄权乱断案",
      "answer": "假"
    },
    {
      "id": 909,
      "question": "牛导出差刚回来",
      "answer": "制"
    },
    {
      "id": 910,
      "question": "平天湖里一日游",
      "answer": "潮"
    },
    {
      "id": 911,
      "question": "破冰之后下钓钩",
      "answer": "习"
    },
    {
      "id": 912,
      "question": "破坏环境毁后代",
      "answer": "玳"
    },
    {
      "id": 913,
      "question": "棋道象人生一样",
      "answer": "奋"
    },
    {
      "id": 914,
      "question": "旗开得胜旌飞扬",
      "answer": "期"
    },
    {
      "id": 915,
      "question": "企求发展走出山",
      "answer": "齿"
    },
    {
      "id": 916,
      "question": "千回百折仍向前",
      "answer": "循"
    },
    {
      "id": 917,
      "question": "千里归来点下赞",
      "answer": "质"
    },
    {
      "id": 918,
      "question": "千里长川眼前收",
      "answer": "盾"
    },
    {
      "id": 919,
      "question": "上京后进士及第",
      "answer": "庭"
    },
    {
      "id": 920,
      "question": "上山下乡十二载",
      "answer": "岸"
    },
    {
      "id": 921,
      "question": "上司开口先反对",
      "answer": "身"
    },
    {
      "id": 922,
      "question": "上台表演扮青衣",
      "answer": "育"
    },
    {
      "id": 923,
      "question": "上苑细雨花蕾秀",
      "answer": "绣"
    },
    {
      "id": 924,
      "question": "舍前亭后兰倒挂",
      "answer": "奈"
    },
    {
      "id": 925,
      "question": "深宵风里晚拨弦",
      "answer": "紊"
    },
    {
      "id": 926,
      "question": "升迁以后白了头",
      "answer": "欣"
    },
    {
      "id": 927,
      "question": "生性放荡起祸端",
      "answer": "补"
    },
    {
      "id": 928,
      "question": "十分在意好家声",
      "answer": "佳"
    },
    {
      "id": 929,
      "question": "时光流转休放纵",
      "answer": "尊"
    },
    {
      "id": 930,
      "question": "时光一晃无计留",
      "answer": "诗"
    },
    {
      "id": 931,
      "question": "是非不辩真不好",
      "answer": "坏"
    },
    {
      "id": 932,
      "question": "手起刀落错铸就",
      "answer": "匆"
    },
    {
      "id": 933,
      "question": "首相作秀遭吐槽",
      "answer": "透"
    },
    {
      "id": 934,
      "question": "疏竹横斜掩轩窗",
      "answer": "何"
    },
    {
      "id": 935,
      "question": "树头初日照西檐",
      "answer": "裸"
    },
    {
      "id": 936,
      "question": "树下饮酌杯未空",
      "answer": "似"
    },
    {
      "id": 937,
      "question": "顺势抛出两分球",
      "answer": "炳"
    },
    {
      "id": 938,
      "question": "说服此人不容易",
      "answer": "伏"
    },
    {
      "id": 939,
      "question": "私奔离去无奈何",
      "answer": "桥"
    },
    {
      "id": 940,
      "question": "四风几无天下快",
      "answer": "爽"
    },
    {
      "id": 941,
      "question": "岁华销尽残花落",
      "answer": "仙"
    },
    {
      "id": 942,
      "question": "榻侧诸子当尽孝",
      "answer": "课"
    },
    {
      "id": 943,
      "question": "塘畔花间鸟飞鸣",
      "answer": "闰"
    },
    {
      "id": 944,
      "question": "提前规划办个展",
      "answer": "愉"
    },
    {
      "id": 945,
      "question": "提上马扎堂前坐",
      "answer": "叔"
    },
    {
      "id": 946,
      "question": "天天放牛打猪草",
      "answer": "蕤"
    },
    {
      "id": 947,
      "question": "天天晚上喊医生",
      "answer": "一"
    },
    {
      "id": 948,
      "question": "添加一点核桃肉",
      "answer": "瘸"
    },
    {
      "id": 949,
      "question": "兔瞪两眼鼠缩爪",
      "answer": "孵"
    },
    {
      "id": 950,
      "question": "外出宣传为排名",
      "answer": "宝"
    },
    {
      "id": 951,
      "question": "王刚不再住北京",
      "answer": "刘"
    },
    {
      "id": 952,
      "question": "望断浮生别君去",
      "answer": "铺"
    },
    {
      "id": 953,
      "question": "望乞切磋决胜负",
      "answer": "瓦"
    },
    {
      "id": 954,
      "question": "为了个别人受益",
      "answer": "隘"
    },
    {
      "id": 955,
      "question": "为人正派品自高",
      "answer": "跃"
    },
    {
      "id": 956,
      "question": "未见正解心犹愤",
      "answer": "获"
    },
    {
      "id": 957,
      "question": "污水减排列首项",
      "answer": "巧"
    },
    {
      "id": 958,
      "question": "污水排放全乱套",
      "answer": "垮"
    },
    {
      "id": 959,
      "question": "无心以对争先进",
      "answer": "饮"
    },
    {
      "id": 960,
      "question": "五一依旧有直播",
      "answer": "理"
    },
    {
      "id": 961,
      "question": "五音终了余声脆",
      "answer": "翠"
    },
    {
      "id": 962,
      "question": "夕烟连云伏西山",
      "answer": "仙"
    },
    {
      "id": 963,
      "question": "西岭传说鲜有闻",
      "answer": "仙"
    },
    {
      "id": 964,
      "question": "希望根除白内障",
      "answer": "囟"
    },
    {
      "id": 965,
      "question": "下次开会当表扬",
      "answer": "奖"
    },
    {
      "id": 966,
      "question": "先前曲调音鲜闻",
      "answer": "显"
    },
    {
      "id": 967,
      "question": "先生一定会反问",
      "answer": "尤"
    },
    {
      "id": 968,
      "question": "先生一起来挂号",
      "answer": "粤"
    },
    {
      "id": 969,
      "question": "相别不由泪横垂",
      "answer": "洪"
    },
    {
      "id": 970,
      "question": "香殒榻旁终成幻",
      "answer": "旬"
    },
    {
      "id": 971,
      "question": "湘云探春卧石间",
      "answer": "香"
    },
    {
      "id": 972,
      "question": "小二行刺藏桌底",
      "answer": "削"
    },
    {
      "id": 973,
      "question": "小心看着不同处",
      "answer": "乎"
    },
    {
      "id": 974,
      "question": "小棹推开湖中月",
      "answer": "活"
    },
    {
      "id": 975,
      "question": "斜阳照在兰花前",
      "answer": "刚"
    },
    {
      "id": 976,
      "question": "心常牵念总伤怀",
      "answer": "带"
    },
    {
      "id": 977,
      "question": "心烦上香遣离愁",
      "answer": "页"
    },
    {
      "id": 978,
      "question": "心乱之后易疏忽",
      "answer": "电"
    },
    {
      "id": 979,
      "question": "心似浮鸭天底游",
      "answer": "瓦"
    },
    {
      "id": 980,
      "question": "心似雪后星月明",
      "answer": "朗"
    },
    {
      "id": 981,
      "question": "心中自然有公道",
      "answer": "工"
    },
    {
      "id": 982,
      "question": "新妇新衣新厂裁",
      "answer": "娘"
    },
    {
      "id": 983,
      "question": "星月朦胧叶参差",
      "answer": "咾"
    },
    {
      "id": 984,
      "question": "形只影单赴包头",
      "answer": "煦"
    },
    {
      "id": 985,
      "question": "兄台始终没答应",
      "answer": "允"
    },
    {
      "id": 986,
      "question": "雪后起冷着新衣",
      "answer": "痕"
    },
    {
      "id": 987,
      "question": "雁鸣云端哭故人",
      "answer": "唁"
    },
    {
      "id": 988,
      "question": "谣言四起刀相向",
      "answer": "爻"
    },
    {
      "id": 989,
      "question": "夜半屋前花初冷",
      "answer": "净"
    },
    {
      "id": 990,
      "question": "夜半无人星独悬",
      "answer": "友"
    },
    {
      "id": 991,
      "question": "夜半枕边落泪珠",
      "answer": "籽"
    },
    {
      "id": 992,
      "question": "夜来梦见一天星",
      "answer": "楂"
    },
    {
      "id": 993,
      "question": "夜来俏容更脱俗",
      "answer": "宵"
    },
    {
      "id": 994,
      "question": "一串玉米摘下来",
      "answer": "二"
    },
    {
      "id": 995,
      "question": "一方苦心化爱心",
      "answer": "营"
    },
    {
      "id": 996,
      "question": "一湖新荷初露头",
      "answer": "灞"
    },
    {
      "id": 997,
      "question": "一伙人，现丑行",
      "answer": "块"
    },
    {
      "id": 998,
      "question": "一见有异就开溜",
      "answer": "巳"
    },
    {
      "id": 999,
      "question": "一切尘缘终虚幻",
      "answer": "素"
    },
    {
      "id": 1000,
      "question": "一生砺炼血与火",
      "answer": "盔"
    },
    {
      "id": 1001,
      "question": "一树红花千点摇",
      "answer": "维"
    },
    {
      "id": 1002,
      "question": "一心图变雄心在",
      "answer": "夜"
    },
    {
      "id": 1003,
      "question": "一一聚会年关时",
      "answer": "套"
    },
    {
      "id": 1004,
      "question": "一早已到乡下了",
      "answer": "争"
    },
    {
      "id": 1005,
      "question": "一直空守七夕节",
      "answer": "苑"
    },
    {
      "id": 1006,
      "question": "一直心仪一个人",
      "answer": "俸"
    },
    {
      "id": 1007,
      "question": "一直真心待配偶",
      "answer": "非"
    },
    {
      "id": 1008,
      "question": "移营楚地图一拼",
      "answer": "嚏"
    },
    {
      "id": 1009,
      "question": "以理服人气节高",
      "answer": "瓦"
    },
    {
      "id": 1010,
      "question": "倚窗望月暮云天",
      "answer": "萌"
    },
    {
      "id": 1011,
      "question": "椅子侧翻人惊起",
      "answer": "快"
    },
    {
      "id": 1012,
      "question": "因大火灰飞烟灭",
      "answer": "夭"
    },
    {
      "id": 1013,
      "question": "用心识字做学问",
      "answer": "阐"
    },
    {
      "id": 1014,
      "question": "由着落花葬尘土",
      "answer": "省"
    },
    {
      "id": 1015,
      "question": "游人相约桂林行",
      "answer": "睦"
    },
    {
      "id": 1016,
      "question": "游子叹声极迫切",
      "answer": "亟"
    },
    {
      "id": 1017,
      "question": "有点端庄演主角",
      "answer": "甬"
    },
    {
      "id": 1018,
      "question": "又为生活来叫卖",
      "answer": "麦"
    },
    {
      "id": 1019,
      "question": "遇事用心可解决",
      "answer": "聿"
    },
    {
      "id": 1020,
      "question": "元旦前来献爱心",
      "answer": "暖"
    },
    {
      "id": 1021,
      "question": "远来方丈会念经",
      "answer": "粳"
    },
    {
      "id": 1022,
      "question": "远离烦扰来减负",
      "answer": "奥"
    },
    {
      "id": 1023,
      "question": "远山斜阳入画来",
      "answer": "者"
    },
    {
      "id": 1024,
      "question": "云间星月罩古居",
      "answer": "肩"
    },
    {
      "id": 1025,
      "question": "云霞孤雁伴残阳",
      "answer": "侠"
    },
    {
      "id": 1026,
      "question": "允许站起从头来",
      "answer": "应"
    },
    {
      "id": 1027,
      "question": "造假被告人跑了",
      "answer": "遐"
    },
    {
      "id": 1028,
      "question": "长川流溢东南隅",
      "answer": "渊"
    },
    {
      "id": 1029,
      "question": "长大想学习相声",
      "answer": "爽"
    },
    {
      "id": 1030,
      "question": "找个地方换衣服",
      "answer": "衷"
    },
    {
      "id": 1031,
      "question": "正式开工得三思",
      "answer": "武"
    },
    {
      "id": 1032,
      "question": "枝头花开自飘香",
      "answer": "一"
    },
    {
      "id": 1033,
      "question": "终于游完得第一",
      "answer": "冠"
    },
    {
      "id": 1034,
      "question": "冢前松柏叶离离",
      "answer": "橐"
    },
    {
      "id": 1035,
      "question": "舟头残阳水清浅",
      "answer": "歼"
    },
    {
      "id": 1036,
      "question": "竹竿断，钓钩落",
      "answer": "车"
    },
    {
      "id": 1037,
      "question": "竹拥浅流水云间",
      "answer": "笺"
    },
    {
      "id": 1038,
      "question": "主动奔走求和解",
      "answer": "黏"
    },
    {
      "id": 1039,
      "question": "主动放弃人失望",
      "answer": "钥"
    },
    {
      "id": 1040,
      "question": "主动离座送先生",
      "answer": "从"
    },
    {
      "id": 1041,
      "question": "装修之后有异味",
      "answer": "裹"
    },
    {
      "id": 1042,
      "question": "子行孝，心间记",
      "answer": "者"
    },
    {
      "id": 1043,
      "question": "醉翁踏翠去花园",
      "answer": "公"
    },
    {
      "id": 1044,
      "question": "做人一定要尽孝",
      "answer": "存"
    },
    {
      "id": 1045,
      "question": "咬牙挺住，雅安",
      "answer": "一"
    },
    {
      "id": 1046,
      "question": "用心待人哪里错",
      "answer": "契"
    },
    {
      "id": 1047,
      "question": "万紫千红开更丽",
      "answer": "华"
    }
  ]
}